{
  "links": [
    {
      "ID": "edge_1",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_2",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_3",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_2FGUVUTV",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_4",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_B552SGPV",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_5",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_C92QTM4E",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_6",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_CNNL3IR3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_7",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_H4CS5WWZ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_8",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_LP52IFIB",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_9",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_NSR73T3Q",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_10",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_V8WMT3JM",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_11",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_12",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7UZUFPLP",
      "target": "ref_9433HFZ7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_13",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_QN7B2C6A",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_14",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_QN7B2C6A",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_15",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_QN7B2C6A",
      "target": "ref_H3397NI7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_16",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_QN7B2C6A",
      "target": "ref_D89EJTMC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_17",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_QN7B2C6A",
      "target": "ref_WW47BZGI",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_18",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_WW47BZGI",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_19",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_WW47BZGI",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_20",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WW47BZGI",
      "target": "ref_5HGPP5H2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_21",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WW47BZGI",
      "target": "ref_NSR73T3Q",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_22",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WW47BZGI",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_23",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_3JQC2ZTW",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_24",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_3JQC2ZTW",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_25",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3JQC2ZTW",
      "target": "ref_D89EJTMC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_26",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3JQC2ZTW",
      "target": "ref_J4K63VFX",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_27",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3JQC2ZTW",
      "target": "ref_83B4JEGW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_28",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3JQC2ZTW",
      "target": "ref_PI2SJI5S",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_29",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_JIZDQKGQ",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_30",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_JIZDQKGQ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_31",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_JIZDQKGQ",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_32",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_JIZDQKGQ",
      "target": "ref_VXHE845G",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_33",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_JIZDQKGQ",
      "target": "ref_4HWZMEUB",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_34",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_JIZDQKGQ",
      "target": "ref_FRXQ37RX",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_35",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_JIZDQKGQ",
      "target": "ref_VK4BC45T",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_36",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_HZT62MMP",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_37",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_HZT62MMP",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_38",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_HZT62MMP",
      "target": "ref_NSR73T3Q",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_39",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_HZT62MMP",
      "target": "ref_5HGPP5H2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_40",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_HZT62MMP",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_41",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_D6F6H4MB",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_42",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_D6F6H4MB",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_43",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_D6F6H4MB",
      "target": "ref_2PZWR2WG",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_44",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_2FGUVUTV",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_45",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_2FGUVUTV",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_46",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_2FGUVUTV",
      "target": "ref_NSR73T3Q",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_47",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_48",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_49",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_CNNL3IR3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_50",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_2VAU87EZ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_51",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_WB9SXJT6",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_52",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_LP52IFIB",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_53",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_C92QTM4E",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_54",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_8ZYVGEVW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_55",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_FKJDY3ZQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_56",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_RAX2KFI3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_57",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_WTX3J5TQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_58",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_77K8BPJA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_59",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_G9Q7MX9I",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_60",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_7CWI8TFK",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_61",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_K5G8C5K4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_62",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_9433HFZ7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_63",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_ZZD3TIRF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_64",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_Q2J4MNB9",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_65",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_V6DX5JHQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_66",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_XD35GATF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_67",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NSR73T3Q",
      "target": "ref_Q6GDAMQQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_68",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_VK4BC45T",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_69",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_VK4BC45T",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_70",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_VK4BC45T",
      "target": "ref_FRXQ37RX",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_71",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_4PV9CIJD",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_72",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_4PV9CIJD",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_73",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_4PV9CIJD",
      "target": "ref_2PZWR2WG",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_74",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_4PV9CIJD",
      "target": "ref_WTX3J5TQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_75",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_4PV9CIJD",
      "target": "ref_8ZYVGEVW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_76",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_4PV9CIJD",
      "target": "ref_8CI6KQZF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_77",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_Y4ZNEPZP",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_78",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_Y4ZNEPZP",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_79",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_Y4ZNEPZP",
      "target": "ref_RP6VDH8Q",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_80",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_Y4ZNEPZP",
      "target": "ref_WTX3J5TQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_81",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_WTX3J5TQ",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_82",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_WTX3J5TQ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_83",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WTX3J5TQ",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_84",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WTX3J5TQ",
      "target": "ref_2PZWR2WG",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_85",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WTX3J5TQ",
      "target": "ref_XRGL9PKM",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_86",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WTX3J5TQ",
      "target": "ref_RAX2KFI3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_87",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WTX3J5TQ",
      "target": "ref_XD35GATF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_88",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_EZHSNM75",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_89",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_EZHSNM75",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_90",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EZHSNM75",
      "target": "ref_77K8BPJA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_91",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EZHSNM75",
      "target": "ref_2VMT7GKE",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_92",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EZHSNM75",
      "target": "ref_IAV2698P",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_93",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EZHSNM75",
      "target": "ref_2WKXRP87",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_94",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_GQV3GWG2",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_95",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_GQV3GWG2",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_96",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_GQV3GWG2",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_97",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_JVUNWEZU",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_98",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_JVUNWEZU",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_99",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_JVUNWEZU",
      "target": "ref_5HGPP5H2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_100",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_8ZYVGEVW",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_101",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_8ZYVGEVW",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_102",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8ZYVGEVW",
      "target": "ref_DZB6D699",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_103",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8ZYVGEVW",
      "target": "ref_G9Q7MX9I",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_104",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8ZYVGEVW",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_105",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8ZYVGEVW",
      "target": "ref_XD35GATF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_106",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_TJD5BGII",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_107",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_TJD5BGII",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_108",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_TJD5BGII",
      "target": "ref_AWJW4FKC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_109",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_XRGL9PKM",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_110",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_XRGL9PKM",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_111",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_XRGL9PKM",
      "target": "ref_KDA3YHGP",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_112",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_L5FQR5S2",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_113",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_L5FQR5S2",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_114",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_L5FQR5S2",
      "target": "ref_83V3CRZA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_115",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_L5FQR5S2",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_116",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_CNNL3IR3",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_117",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_CNNL3IR3",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_118",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_CNNL3IR3",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_119",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_PI2SJI5S",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_120",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_PI2SJI5S",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_121",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_PI2SJI5S",
      "target": "ref_D89EJTMC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_122",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_T7IVUNBE",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_123",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_T7IVUNBE",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_124",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_T7IVUNBE",
      "target": "ref_WB9SXJT6",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_125",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_LH6D4EQB",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_126",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_LH6D4EQB",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_127",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_LH6D4EQB",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_128",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_RXYBI74E",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_129",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_RXYBI74E",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_130",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_RXYBI74E",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_131",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_QNLI7XKJ",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_132",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_QNLI7XKJ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_133",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_QNLI7XKJ",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_134",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_V4N4W7NP",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_135",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_V4N4W7NP",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_136",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_V4N4W7NP",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_137",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_V4N4W7NP",
      "target": "ref_KAVGD84H",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_138",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_KAVGD84H",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_139",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_KAVGD84H",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_140",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_KAVGD84H",
      "target": "ref_PC8BV4J3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_141",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_KAVGD84H",
      "target": "ref_FGVS5YB8",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_142",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_KAVGD84H",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_143",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_4XS4JQMT",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_144",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_4XS4JQMT",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_145",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_4XS4JQMT",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_146",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_PC8BV4J3",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_147",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_PC8BV4J3",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_148",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_PC8BV4J3",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_149",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_PC8BV4J3",
      "target": "ref_FGVS5YB8",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_150",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_FGVS5YB8",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_151",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_FGVS5YB8",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_152",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_FGVS5YB8",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_153",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_XDU7H7NB",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_154",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_XDU7H7NB",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_155",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_XDU7H7NB",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_156",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_AQBPIJPY",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_157",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_AQBPIJPY",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_158",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_AQBPIJPY",
      "target": "ref_5HGPP5H2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_159",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_AQBPIJPY",
      "target": "ref_V6DX5JHQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_160",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_H4CS5WWZ",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_161",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_H4CS5WWZ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_162",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_H4CS5WWZ",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_163",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_FKJDY3ZQ",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_164",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_FKJDY3ZQ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_165",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_FKJDY3ZQ",
      "target": "ref_5HGPP5H2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_166",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_FKJDY3ZQ",
      "target": "ref_A68JFRR2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_167",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_FKJDY3ZQ",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_168",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_2VAU87EZ",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_169",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_2VAU87EZ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_170",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_2VAU87EZ",
      "target": "ref_V6DX5JHQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_171",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_2VAU87EZ",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_172",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_E2EQQ468",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_173",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_E2EQQ468",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_174",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_E2EQQ468",
      "target": "ref_A68JFRR2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_175",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_E2EQQ468",
      "target": "ref_V5D8D3F7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_176",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_E2EQQ468",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_177",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_E2EQQ468",
      "target": "ref_ZTQUH2HT",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_178",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_EK98GFRK",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_179",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_EK98GFRK",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_180",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EK98GFRK",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_181",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_EHM6FHKJ",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_182",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_EHM6FHKJ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_183",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EHM6FHKJ",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_184",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_37HRZ7BY",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_185",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_37HRZ7BY",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_186",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_37HRZ7BY",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_187",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_C92QTM4E",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_188",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_C92QTM4E",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_189",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_C92QTM4E",
      "target": "ref_A68JFRR2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_190",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_C92QTM4E",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_191",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_MFE5ZE4V",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_192",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_MFE5ZE4V",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_193",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MFE5ZE4V",
      "target": "ref_KDA3YHGP",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_194",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MFE5ZE4V",
      "target": "ref_CIZMUZA6",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_195",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MFE5ZE4V",
      "target": "ref_3BZ2XRTW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_196",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MFE5ZE4V",
      "target": "ref_K8X7JNK5",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_197",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MFE5ZE4V",
      "target": "ref_EUNXR2M5",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_198",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_KDA3YHGP",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_199",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_KDA3YHGP",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_200",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_KDA3YHGP",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_201",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_EUW5NJQ2",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_202",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_EUW5NJQ2",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_203",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EUW5NJQ2",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_204",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_LP52IFIB",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_205",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_LP52IFIB",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_206",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_LP52IFIB",
      "target": "ref_V8WMT3JM",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_207",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_LP52IFIB",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_208",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_V8WMT3JM",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_209",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_V8WMT3JM",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_210",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_V8WMT3JM",
      "target": "ref_2CF4EPKK",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_211",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_V8WMT3JM",
      "target": "ref_9433HFZ7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_212",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_V8WMT3JM",
      "target": "ref_VXAD2CT4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_213",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_V8WMT3JM",
      "target": "ref_WPK6FTH4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_214",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_VXAD2CT4",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_215",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_VXAD2CT4",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_216",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_VXAD2CT4",
      "target": "ref_A68JFRR2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_217",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_VXAD2CT4",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_218",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_VXAD2CT4",
      "target": "ref_V5D8D3F7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_219",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_EUM92CVZ",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_220",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_EUM92CVZ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_221",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EUM92CVZ",
      "target": "ref_D89EJTMC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_222",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_EUM92CVZ",
      "target": "ref_DKV22VQF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_223",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_DKV22VQF",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_224",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_DKV22VQF",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_225",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_DKV22VQF",
      "target": "ref_D89EJTMC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_226",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_A33DYLSR",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_227",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_A33DYLSR",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_228",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_A33DYLSR",
      "target": "ref_3PLS86XZ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_229",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_A33DYLSR",
      "target": "ref_V6DX5JHQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_230",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_5QZ69QGH",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_231",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_5QZ69QGH",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_232",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5QZ69QGH",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_233",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5QZ69QGH",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_234",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5QZ69QGH",
      "target": "ref_V5D8D3F7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_235",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5QZ69QGH",
      "target": "ref_WB9SXJT6",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_236",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_DSEYSN78",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_237",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_DSEYSN78",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_238",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_DSEYSN78",
      "target": "ref_BXV56ULE",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_239",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_DSEYSN78",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_240",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_DSEYSN78",
      "target": "ref_WB9SXJT6",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_241",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_BXV56ULE",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_242",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_BXV56ULE",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_243",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_WB9SXJT6",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_244",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_WB9SXJT6",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_245",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WB9SXJT6",
      "target": "ref_AWJW4FKC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_246",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_UEM59ZCM",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_247",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_UEM59ZCM",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_248",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_UEM59ZCM",
      "target": "ref_4HWZMEUB",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_249",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_UEM59ZCM",
      "target": "ref_77K8BPJA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_250",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_UEM59ZCM",
      "target": "ref_S5MGUXYY",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_251",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_3PLS86XZ",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_252",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_3PLS86XZ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_253",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3PLS86XZ",
      "target": "ref_9433HFZ7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_254",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3PLS86XZ",
      "target": "ref_WPK6FTH4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_255",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3PLS86XZ",
      "target": "ref_2CF4EPKK",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_256",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_S5MGUXYY",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_257",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_S5MGUXYY",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_258",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_S5MGUXYY",
      "target": "ref_AWJW4FKC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_259",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_S5MGUXYY",
      "target": "ref_FRXQ37RX",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_260",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_S5MGUXYY",
      "target": "ref_H3397NI7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_261",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_S5MGUXYY",
      "target": "ref_K8X7JNK5",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_262",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_Z6DCCER2",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_263",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_Z6DCCER2",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_264",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_Z6DCCER2",
      "target": "ref_WUB4JCQQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_265",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_Z6DCCER2",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_266",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_3VSCED34",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_267",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_3VSCED34",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_268",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3VSCED34",
      "target": "ref_AWJW4FKC",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_269",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_AWJW4FKC",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_270",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_AWJW4FKC",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_271",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_AWJW4FKC",
      "target": "ref_FRXQ37RX",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_272",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_3BKCNZHF",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_273",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_3BKCNZHF",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_274",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3BKCNZHF",
      "target": "ref_FRXQ37RX",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_275",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3BKCNZHF",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_276",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_FRXQ37RX",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_277",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_FRXQ37RX",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_278",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_FRXQ37RX",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_279",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_WRCJUUEI",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_280",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_WRCJUUEI",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_281",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WRCJUUEI",
      "target": "ref_5HGPP5H2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_282",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_XK2PFFB2",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_283",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_XK2PFFB2",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_284",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_XK2PFFB2",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_285",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_UJSMBWHE",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_286",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_UJSMBWHE",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_287",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_UJSMBWHE",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_288",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_IIFTZUIJ",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_289",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_IIFTZUIJ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_290",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_IIFTZUIJ",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_291",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_IIFTZUIJ",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_292",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_TE97I7ZU",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_293",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_TE97I7ZU",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_294",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_TE97I7ZU",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_295",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_TE97I7ZU",
      "target": "ref_83V3CRZA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_296",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_ZTMPC5VV",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_297",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_ZTMPC5VV",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_298",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_ZTMPC5VV",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_299",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_Q6GDAMQQ",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_300",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_Q6GDAMQQ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_301",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_Q6GDAMQQ",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_302",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_Q6GDAMQQ",
      "target": "ref_HIRB2JTA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_303",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_MP2ICCGV",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_304",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_MP2ICCGV",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_305",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MP2ICCGV",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_306",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_HI8IMUJ9",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_307",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_HI8IMUJ9",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_308",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_HI8IMUJ9",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_309",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_I7PHIK34",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_310",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_I7PHIK34",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_311",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_I7PHIK34",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_312",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_TKZRSMZJ",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_313",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_TKZRSMZJ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_314",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_TKZRSMZJ",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_315",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_23P9WIZN",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_316",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_23P9WIZN",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_317",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_23P9WIZN",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_318",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_JXHQDXRG",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_319",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_JXHQDXRG",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_320",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_JXHQDXRG",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_321",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_JXHQDXRG",
      "target": "ref_HIRB2JTA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_322",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_GK9KU9BC",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_323",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_GK9KU9BC",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_324",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_GK9KU9BC",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_325",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_MPV27FZI",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_326",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_MPV27FZI",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_327",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MPV27FZI",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_328",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_69E6CQGT",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_329",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_69E6CQGT",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_330",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_69E6CQGT",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_331",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_69E6CQGT",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_332",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_9UGK2H95",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_333",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_9UGK2H95",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_334",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_9UGK2H95",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_335",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_9UGK2H95",
      "target": "ref_83V3CRZA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_336",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_637ZGHZZ",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_337",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_637ZGHZZ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_338",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_637ZGHZZ",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_339",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_637ZGHZZ",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_340",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_9X4J5I9N",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_341",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_9X4J5I9N",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_342",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_9X4J5I9N",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_343",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_9X4J5I9N",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_344",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_FQ3QAFKS",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_345",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_FQ3QAFKS",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_346",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_FQ3QAFKS",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_347",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_83V3CRZA",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_348",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_83V3CRZA",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_349",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_83V3CRZA",
      "target": "ref_CGQITQTM",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_350",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_CGQITQTM",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_351",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_CGQITQTM",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_352",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_CGQITQTM",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_353",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_ZP3H2BF2",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_354",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_ZP3H2BF2",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_355",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_ZP3H2BF2",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_356",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_ZP3H2BF2",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_357",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_E7JX6QQA",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_358",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_E7JX6QQA",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_359",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_E7JX6QQA",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_360",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_E7JX6QQA",
      "target": "ref_BQ5ICQ2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_361",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_BQ5ICQ2N",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_362",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_BQ5ICQ2N",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_363",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_NJ9SFW2G",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_364",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_NJ9SFW2G",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_365",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NJ9SFW2G",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_366",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_WUB4JCQQ",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_367",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_WUB4JCQQ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_368",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_WUB4JCQQ",
      "target": "ref_U22VXUKW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_369",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_I67CGSQG",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_370",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_I67CGSQG",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_371",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_I67CGSQG",
      "target": "ref_ZZD3TIRF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_372",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_2H2PQB52",
      "target": "tag_76",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_373",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_2H2PQB52",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_374",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_2H2PQB52",
      "target": "ref_K2W57AP4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_375",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_K2W57AP4",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_376",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_K2W57AP4",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_377",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_H7568M79",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_378",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_H7568M79",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_379",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_H7568M79",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_380",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_H7568M79",
      "target": "ref_RP6VDH8Q",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_381",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_H7568M79",
      "target": "ref_2DUI4W5H",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_382",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_2DUI4W5H",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_383",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_2DUI4W5H",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_384",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_2DUI4W5H",
      "target": "ref_H3397NI7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_385",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_ZTQUH2HT",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_386",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_ZTQUH2HT",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_387",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_ZTQUH2HT",
      "target": "ref_Q2J4MNB9",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_388",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_ZTQUH2HT",
      "target": "ref_2CF4EPKK",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_389",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_ZTQUH2HT",
      "target": "ref_K5G8C5K4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_390",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_HIRB2JTA",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_391",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_HIRB2JTA",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_392",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_3VIIEDSC",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_393",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_3VIIEDSC",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_394",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3VIIEDSC",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_395",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_3VZZC9VK",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_396",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_3VZZC9VK",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_397",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_3VZZC9VK",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_398",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_8CI6KQZF",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_399",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_8CI6KQZF",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_400",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CI6KQZF",
      "target": "ref_8CJGE2R3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_401",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_402",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_403",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_C8IEDB2K",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_404",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_7X74NT2S",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_405",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_HCCFQT42",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_406",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_HBUD6X7F",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_407",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_J4K63VFX",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_408",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_ZZD3TIRF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_409",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_Q2J4MNB9",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_410",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_K5G8C5K4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_411",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_5HGPP5H2",
      "target": "ref_NIQKIK5A",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_412",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_413",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_414",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_RAX2KFI3",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_415",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_77K8BPJA",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_416",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_2PZWR2WG",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_417",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_G9Q7MX9I",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_418",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_7CWI8TFK",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_419",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_FMXJE7QK",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_420",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_DZB6D699",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_421",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_K5G8C5K4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_422",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_ZZD3TIRF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_423",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_8CJGE2R3",
      "target": "ref_XD35GATF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_424",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_U22VXUKW",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_425",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_U22VXUKW",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_426",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_U22VXUKW",
      "target": "ref_FMXJE7QK",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_427",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_U22VXUKW",
      "target": "ref_VXHE845G",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_428",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_U22VXUKW",
      "target": "ref_4HWZMEUB",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_429",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_RP6VDH8Q",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_430",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_RP6VDH8Q",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_431",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_RP6VDH8Q",
      "target": "ref_MJJFVCTR",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_432",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_RP6VDH8Q",
      "target": "ref_3BZ2XRTW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_433",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_RP6VDH8Q",
      "target": "ref_CIZMUZA6",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_434",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_RP6VDH8Q",
      "target": "ref_K8X7JNK5",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_435",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_RP6VDH8Q",
      "target": "ref_NIQKIK5A",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_436",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_RP6VDH8Q",
      "target": "ref_EUNXR2M5",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_437",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_438",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_439",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "ref_2WKXRP87",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_440",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "ref_7X74NT2S",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_441",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "ref_C8IEDB2K",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_442",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "ref_VN39GS2N",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_443",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "ref_3BZ2XRTW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_444",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "ref_E5N9948D",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_445",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "ref_ZZD3TIRF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_446",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_MJJFVCTR",
      "target": "ref_K8X7JNK5",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_447",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_7X74NT2S",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_448",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_7X74NT2S",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_449",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_RAX2KFI3",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_450",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_RAX2KFI3",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_451",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_6HGM3RVP",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_452",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_6HGM3RVP",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_453",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_6HGM3RVP",
      "target": "ref_VXHE845G",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_454",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_C8IEDB2K",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_455",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_C8IEDB2K",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_456",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_D89EJTMC",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_457",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_D89EJTMC",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_458",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_D89EJTMC",
      "target": "ref_83B4JEGW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_459",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_B552SGPV",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_460",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_B552SGPV",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_461",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_B552SGPV",
      "target": "ref_A68JFRR2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_462",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_B552SGPV",
      "target": "ref_CT9XPJEV",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_463",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_H3397NI7",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_464",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_H3397NI7",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_465",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_H3397NI7",
      "target": "ref_ZZD3TIRF",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_466",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_H3397NI7",
      "target": "ref_83B4JEGW",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_467",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_H3397NI7",
      "target": "ref_HCCFQT42",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_468",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_83B4JEGW",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_469",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_83B4JEGW",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_470",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_NDKPNFDE",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_471",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_NDKPNFDE",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_472",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_NDKPNFDE",
      "target": "ref_389WZSNU",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_473",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_IAV2698P",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_474",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_IAV2698P",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_475",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_2WKXRP87",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_476",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_2WKXRP87",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_477",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_2VMT7GKE",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_478",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_2VMT7GKE",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_479",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_77K8BPJA",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_480",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_77K8BPJA",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_481",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_HBUD6X7F",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_482",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_HBUD6X7F",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_483",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_Q2J4MNB9",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_484",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_Q2J4MNB9",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_485",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_Q2J4MNB9",
      "target": "ref_A68JFRR2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_486",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_Q2J4MNB9",
      "target": "ref_V5D8D3F7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_487",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_FMXJE7QK",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_488",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_FMXJE7QK",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_489",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_ZZD3TIRF",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_490",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_ZZD3TIRF",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_491",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_J4K63VFX",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_492",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_J4K63VFX",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_493",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_VXHE845G",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_494",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_VXHE845G",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_495",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_2PZWR2WG",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_496",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_2PZWR2WG",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_497",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_G9Q7MX9I",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_498",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_G9Q7MX9I",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_499",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_DZB6D699",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_500",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_DZB6D699",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_501",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_3BZ2XRTW",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_502",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_3BZ2XRTW",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_503",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_VN39GS2N",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_504",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_VN39GS2N",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_505",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_7CWI8TFK",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_506",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_7CWI8TFK",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_507",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7CWI8TFK",
      "target": "ref_V5D8D3F7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_508",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7CWI8TFK",
      "target": "ref_389WZSNU",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_509",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_7CWI8TFK",
      "target": "ref_A68JFRR2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_510",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_HCCFQT42",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_511",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_HCCFQT42",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_512",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_E5N9948D",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_513",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_E5N9948D",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_514",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_K5G8C5K4",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_515",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_K5G8C5K4",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_516",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_K5G8C5K4",
      "target": "ref_V5D8D3F7",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_517",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_K5G8C5K4",
      "target": "ref_A68JFRR2",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_518",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_9433HFZ7",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_519",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_9433HFZ7",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_520",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_9433HFZ7",
      "target": "ref_V6DX5JHQ",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_521",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_4HWZMEUB",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_522",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_4HWZMEUB",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_523",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_389WZSNU",
      "target": "tag_26",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_524",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_389WZSNU",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_525",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_A68JFRR2",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_526",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_A68JFRR2",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_527",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_A68JFRR2",
      "target": "ref_NIQKIK5A",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_528",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_XD35GATF",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_529",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_XD35GATF",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_530",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_V5D8D3F7",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_531",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_V5D8D3F7",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_532",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_CIZMUZA6",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_533",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_CIZMUZA6",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_534",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_CT9XPJEV",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_535",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_CT9XPJEV",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_536",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_NIQKIK5A",
      "target": "tag_101",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_537",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_NIQKIK5A",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_538",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_V6DX5JHQ",
      "target": "tag_51",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_539",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_V6DX5JHQ",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_540",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_V6DX5JHQ",
      "target": "ref_2CF4EPKK",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_541",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_V6DX5JHQ",
      "target": "ref_WPK6FTH4",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_542",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_WPK6FTH4",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_543",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_WPK6FTH4",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_544",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_2CF4EPKK",
      "target": "tag_126",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_545",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_2CF4EPKK",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_546",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_K8X7JNK5",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_547",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_K8X7JNK5",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_548",
      "dash": "1",
      "group": "ref-ref",
      "source": "ref_K8X7JNK5",
      "target": "ref_EUNXR2M5",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_549",
      "dash": "1 1",
      "group": "ref-tag",
      "source": "ref_EUNXR2M5",
      "target": "tag_1",
      "weight": 1.0
    },
    {
      "ID": "edge_550",
      "dash": "3 3",
      "group": "ref-group",
      "source": "ref_EUNXR2M5",
      "target": "group_1",
      "weight": 1.0
    }
  ],
  "nodes": [
    {
      "ID": "ref_7UZUFPLP",
      "abstractNote": "Le hacktivisme (mot-valise, contraction de hacker et activisme), aussi appel\u00e9 cyberactivisme au Qu\u00e9bec, est une forme de militantisme utilisant des comp\u00e9tences du piratage informatique dans le but de favoriser des changements politiques ou soci\u00e9taux.\nLe terme vient de l'anglais et fut cr\u00e9\u00e9 en 1994 par un membre du groupe de hacker Cult of the Dead Cow,. Le mot hacktivisme est parfois ambigu sur le type d'activit\u00e9s qu'il comprend, certaines d\u00e9finitions y incluent les actes de Cyberterrorisme.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_2FGUVUTV",
        "ref_B552SGPV",
        "ref_C92QTM4E",
        "ref_CNNL3IR3",
        "ref_H4CS5WWZ",
        "ref_LP52IFIB",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_V8WMT3JM",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_9433HFZ7"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Hacktivisme",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Hacktivisme&oldid=145603185",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_QN7B2C6A",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_H3397NI7",
        "ref_D89EJTMC",
        "ref_WW47BZGI"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Coordination des Ecoles D'Art en Reseau",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.thecentreofattention.org/research/cedar.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_WW47BZGI",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_QN7B2C6A",
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_8CJGE2R3"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'art de Dijon",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27art_de_Dijon",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_3JQC2ZTW",
      "abstractNote": "Un vid\u00e9o-jockey, abr\u00e9g\u00e9 sous le sigle VJ', est une personne qui est \u00e0 l'origine d'une animation visuelle projet\u00e9e sans plus d'indications sur les techniques utilis\u00e9es ou les choix graphiques effectu\u00e9s.\nLe VJing est un terme large qui d\u00e9signe la performance visuelle en temps r\u00e9el. Les caract\u00e9ristiques du VJing sont la cr\u00e9ation ou la manipulation de l'image en temps r\u00e9el via la m\u00e9diation technologique et en direction d'un public, en synchronisation avec la musique. Le VJing a souvent lieu dans des \u00e9v\u00e8nements comme des concerts, clubs, festivals de musique, et en g\u00e9n\u00e9ral associ\u00e9 \u00e0 une autre performance artistique. Cela donne lieu \u00e0 une performance multim\u00e9dia qui peut inclure de la musique, des com\u00e9diens ou danseurs en m\u00eame temps que de la vid\u00e9o live ou pr\u00e9-enregistr\u00e9e.\nDans les pays anglophones, le terme a \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9 par MTV qui utilisait le terme de VJ pour d\u00e9signer la personne qui animait et pr\u00e9sentait les diffusions de clips vid\u00e9o, mais ses origines datent des clubs new-yorkais des ann\u00e9es 70,.\nLe sigle VJ vient de la contraction du mot latin \u00ab video \u00bb (\u00ab je vois \u00bb) et de l'anglais \u00ab jockey \u00bb (conduire, man\u0153uvrer), s'inspirant ainsi du terme DJ, propre \u00e0 la musique. Le sigle tendant \u00e0 devenir un mot en soi, il peut se d\u00e9cliner sous diff\u00e9rentes formes telles qu'un verbe : VJer ou faire du VJing (cr\u00e9er l'animation visuelle). De m\u00eame, les variantes employ\u00e9es pour d\u00e9signer les vid\u00e9o-jockeys sont l\u00e9gion : visual jockey, visu (contraction de \u00ab visuels \u00bb), veejay ou encore vijay. [r\u00e9f. souhait\u00e9e]\nUn des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de la pratique du VJing est le mix en temps r\u00e9el de contenus provenant d'une \u00ab biblioth\u00e8que de m\u00e9dias \u00bb, venant de cassettes VHS, de DVD, de fichiers vid\u00e9o ou image, d'une cam\u00e9ra, ou de visuels g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ordinateur. En plus de la s\u00e9lection de m\u00e9dia, le VJing implique principalement le traitement en temps r\u00e9el de la mati\u00e8re visuelle. Le terme est aussi utilis\u00e9 pour d\u00e9crire l'usage performatif de logiciels g\u00e9n\u00e9ratifs, bien que le mot \u00ab devienne douteux (...) puisqu'aucune vid\u00e9o n'est mix\u00e9e \u00bb.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_D89EJTMC",
        "ref_J4K63VFX",
        "ref_83B4JEGW",
        "ref_PI2SJI5S"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Vjing",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Vid%C3%A9o-jockey&oldid=145503871",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_JIZDQKGQ",
      "abstractNote": "Queer est un mot anglais signifiant \u00ab \u00e9trange \u00bb, \u00ab peu commun \u00bb, \u00ab bizarre \u00bb. Ce terme est apparu \u00e0 partir des ann\u00e9es 1980, selon le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne d'appropriation du stigmate que lors de la cr\u00e9ation du mot n\u00e9gritude, \u00ab pour regrouper les identit\u00e9s non-conventionnelles (LGBT soit les personnes non h\u00e9t\u00e9ronorm\u00e9es) sous un m\u00eame terme \u00bb. Il est utilis\u00e9 comme titre de roman partiellement autobiographique par William S. Burroughs en 1953 (publication en 1985), qui y parle de son homosexualit\u00e9.\nSous la plume de Teresa de Lauretis, une th\u00e9oricienne de ce mouvement, ce regroupement propose une n\u00e9cessaire compl\u00e9mentarit\u00e9 au f\u00e9minisme mat\u00e9rialiste : d\u00e9finir et construire une alternative cr\u00e9dible au patriarcat h\u00e9t\u00e9ronormatif et cisnormatif, \u00e0 savoir un espace \u00e0 la fois conceptuel et politique aux genres et aux sexualit\u00e9s d\u00e9cat\u00e9goris\u00e9es. Cela est tout aussi n\u00e9cessaire et ne vient pas en contradiction avec le mat\u00e9rialisme. Il veut lutter contre l\u2019oppression r\u00e9elle, mat\u00e9rielle des femmes et des personnes trans, tout en prenant soin de laisser cette oppression dans son contexte historique et social, \u00e0 savoir la structure patriarcale de la soci\u00e9t\u00e9, pour \u00e9viter d\u2019en faire un \u00ab \u00e9tant-toujours-d\u00e9j\u00e0-l\u00e0 \u00bb, ce qui rendrait sa destruction impossible.\nDepuis les ann\u00e9es 2000, les mots allosexuel et altersexuel constituent des tentatives de traduction en fran\u00e7ais. Le Grand dictionnaire terminologique de l\u2019Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise a ent\u00e9rin\u00e9 cet usage, propos\u00e9 par le Regroupement d\u2019entraide de la jeunesse allosexuelle du Qu\u00e9bec (le REJAQ) en 2005.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW",
        "ref_VXHE845G",
        "ref_4HWZMEUB",
        "ref_FRXQ37RX",
        "ref_VK4BC45T"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Queer",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Queer&oldid=146136971",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_HZT62MMP",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_8CJGE2R3"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle - Paris 3 - Master 2 professionnel - Journalisme Culturel",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.univ-paris3.fr/master-2-professionnel-journalisme-culturel-7275.kjsp",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_D6F6H4MB",
      "abstractNote": "Le postcolonialisme, \u00e9galement connu sous l'expression \u00ab \u00e9tudes postcoloniales \u00bb, est un courant de pens\u00e9e dont les principaux fondements se situent dans les \u0153uvres de Frantz Fanon (Peau noire, masques blancs, 1952 et Les Damn\u00e9s de la Terre, 1961), le livre Portrait du colonis\u00e9 , d\u2019Albert Memmi(1957) et dans l'ouvrage L'Orientalisme, d'Edward Sa\u00efd, paru en 1978. En tant que th\u00e9orie litt\u00e9raire, il fournit des outils critiques permettant d'analyser les \u00e9crits produits par les auteurs issus d'anciennes colonies, et de fa\u00e7on plus globale porte un regard critique sur le colonialisme.\nCes colonies incluent principalement les pays faisant partie des anciens empires fran\u00e7ais, britanniques, espagnols et portugais, \u00e0 savoir les pays d'Afrique, l'Inde, les pays de l'ancienne Indochine fran\u00e7aise, les Cara\u00efbes et les pays d'Am\u00e9rique du Sud. Certains chercheurs consid\u00e8rent que les \u0153uvres produites au Canada, en Nouvelle-Z\u00e9lande et en Australie peuvent \u00e9galement \u00eatre qualifi\u00e9es de postcoloniales, bien que ces pays aient acquis leur ind\u00e9pendance longtemps avant les autres.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_2PZWR2WG"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Postcolonialisme",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Postcolonialisme&oldid=145911830",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_2FGUVUTV",
      "abstractNote": "Geert Lovink (born 1959, Amsterdam) is the founding director of the Institute of Network Cultures, whose goals are to explore, document and feed the potential for socio-economical change of the new media field through events, publications and open dialogue. As theorist, activist and net critic, Lovink has made an effort in helping to shape the development of the web.\nLovink is a Research Professor of Interactive Media at the Hogeschool van Amsterdam (HvA) and a Professor of Media Theory at the European Graduate School. From 2004-2013 he was an Associate Professor of New Media at the University of Amsterdam (UvA). Lovink earned his master's degree in political science at the University of Amsterdam, holds a PhD from the University of Melbourne and has been a postdoctoral fellow at the University of Queensland.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_7UZUFPLP"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Geert Lovink",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Geert_Lovink&oldid=816122960",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_NSR73T3Q",
      "abstractNote": "M\u00e9dias tactiques d\u00e9signe une forme d'activisme dans les m\u00e9dias, qui pratique des interventions temporaires et localis\u00e9es dans les m\u00e9dias, en tirant parti des faiblesses des syst\u00e8mes m\u00e9diatiques et des possibilit\u00e9s ouvertes par diverses technologies. C'est la traduction fran\u00e7aise du terme anglais \"Tactical media\", forg\u00e9 en 1996. Les m\u00e9dias tactiques critiquent l'ordre social ou \u00e9conomique dominant, et comportent souvent un \u00e9l\u00e9ment humoristique ou satirique. \nLe concept a d'abord \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9 en Europe et aux Etats-Unis par les th\u00e9oriciens et praticiens David Garcia, Geert Lovink, Joanne Richardson, et le Critical Art Ensemble. Depuis lors, il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour d\u00e9crire des pratiques et des collectifs d'activistes tr\u00e8s vari\u00e9es, comme celles de RTMark, des Yes Men, Electronic Disturbance Theater, de la Carbon Defense League, Institute for Applied Autonomy, 0100101110101101.ORG, le Bureau of Inverse Technology, Ubermorgen, The Illuminator, irational, subRosa, et I/O/D, entre autres.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_CNNL3IR3",
        "ref_2VAU87EZ",
        "ref_2FGUVUTV",
        "ref_HZT62MMP",
        "ref_7UZUFPLP",
        "ref_WB9SXJT6",
        "ref_LP52IFIB",
        "ref_C92QTM4E",
        "ref_8ZYVGEVW",
        "ref_FKJDY3ZQ",
        "ref_WW47BZGI",
        "ref_KI7APJSS",
        "ref_RAX2KFI3",
        "ref_WTX3J5TQ",
        "ref_77K8BPJA",
        "ref_G9Q7MX9I",
        "ref_7CWI8TFK",
        "ref_K5G8C5K4",
        "ref_9433HFZ7",
        "ref_ZZD3TIRF",
        "ref_Q2J4MNB9",
        "ref_V6DX5JHQ",
        "ref_XD35GATF",
        "ref_Q6GDAMQQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "M\u00e9dias tactiques",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9dias_tactiques_(activisme)",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_VK4BC45T",
      "abstractNote": "Paul B. Preciado,, anciennement Beatriz Preciado, est un philosophe espagnol n\u00e9 le 11 septembre 1970 \u00e0 Burgos. Preciado est proche des mouvements f\u00e9ministe, queer, transgenre et pro-sexe : il th\u00e9orise notamment dans son \u0153uvre l'abolition des diff\u00e9rences entre les sexes, les genres et les sexualit\u00e9s. Lui-m\u00eame se consid\u00e8re d'abord comme une femme lesbienne, puis comme \u00ab gouine trans \u00bb et \u00ab gar\u00e7on-fille \u00bb, revendiquant n'appartenir \u00e0 aucun des deux genres masculin et f\u00e9minin. En ao\u00fbt 2014, Beatriz Preciado se dit \u00ab trans in between non op\u00e9r\u00e9 \u00bb, puis d\u00e9cide en janvier 2015 d'utiliser le nom de Paul B. Preciado et choisit le masculin pour s\u2019identifier.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_JIZDQKGQ",
        "ref_FRXQ37RX"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Paul B. Preciado",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Paul_B._Preciado&oldid=142948850",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_4PV9CIJD",
      "abstractNote": "DeeDee Halleck (born January 5, 1940) is a media activist, founder of Paper Tiger Television and co-founder of the Deep Dish Satellite Network, the first grass roots community television network. She is Professor Emerita in the Department of Communication at the University of California, San Diego.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_2PZWR2WG",
        "ref_WTX3J5TQ",
        "ref_8ZYVGEVW",
        "ref_8CI6KQZF"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "DeeDee Halleck",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=DeeDee_Halleck&oldid=712100079",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_Y4ZNEPZP",
      "abstractNote": "How does the \u201ccultured\u201d gorilla, i.e. Koko, come to represent universal man? Author and cultural critic Donna Haraway untangles the web of meanings, tracing what gets to count as nature, for whom and when, and how much it costs to produce nature at a particular moment in history for a particular group of people. A feminist journey through the anthropological junglescape. Haraway is a leading thinker about people\u2019s love and hate relationship with machines. Her ideas have sparked an explosion of debate in areas as diverse as primatology, philosophy, and developmental biology. She is the author of \u201cA Cyborg Manifesto: Science, Technology, and Socialist-Feminism in the Late Twentieth Century\u201d(1991),\u201dCrystals, Fabrics, and Fields: Metaphors of Organicism in Twentieth-Century Developmental Biology\u201d(1976), \u201cPrimate Visions: Gender, Race, and Nature in the World of Modern Science\u201d (1989), \u201cSimians, Cyborgs, and Women : The Reinvention of Nature (1991), and Modest_Witness@Second_Millennium. FemaleMan\u00a9Meets_OncoMouse\u2122 (1997).",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_RP6VDH8Q",
        "ref_WTX3J5TQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Donna Haraway Reads \u201cThe National Geographic\u201d on Primates",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "blogPost",
      "url": "http://papertiger.org/donna-haraway-reads-the-national-geographic-on-primates/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_WTX3J5TQ",
      "abstractNote": "Paper Tiger Television is an open media collective dedicated to raising media literacy and challenging corporate control over broadcast medium. Based in New York City, Paper Tiger was founded in 1981.\nPaper Tiger Television (PTTV) is a non-profit organization made up of volunteers and run as a collective in response to systems of hierarchical power.\nThe collective celebrated its 25th anniversary on October 11, 2007 with a premiere of the video Paper Tiger Reads Paper Tiger Television at the Anthology Film Archives",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_CHFW9RRP",
        "ref_Y4ZNEPZP",
        "ref_2PZWR2WG",
        "ref_4PV9CIJD",
        "ref_XRGL9PKM",
        "ref_SYEC4TQM",
        "ref_RAX2KFI3",
        "ref_XD35GATF"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Paper Tiger Television",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Paper_Tiger_Television&oldid=731675307",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_EZHSNM75",
      "abstractNote": "Cornelia Sollfrank, n\u00e9e en 1960, est une artiste allemande, connue pour son engagement pr\u00e9curseur sur l'Art en ligne et le cyberf\u00e9minisme.\nSes moyens d\u2019expression comprennent l\u2019\u00e9criture, la performance, le son, la vid\u00e9o et (d\u2019autres) formats web. Les sujets r\u00e9currents dans ses travaux artistique et acad\u00e9mique sur les cultures num\u00e9riques sont la notion de droit d\u2019auteur-e, l\u2019auto-organisation, le genre et le techno-f\u00e9minisme. En tant que pionni\u00e8re de l\u2019art web, Cornelia Sollfrank s\u2019est b\u00e2tie une r\u00e9putation autour de deux projets principaux : le g\u00e9n\u00e9rateur net.art \u2013 une \u201cmachine\u201d produisant de l\u2019art et bas\u00e9e sur le web, et Female Extension \u2013 son c\u00e9l\u00e8bre hack lors du premier concours d\u2019art web. Ses exp\u00e9riences avec les principes de base du modernisme esth\u00e9tique ont impliqu\u00e9 des conflits avec leur cadre institutionnel et juridique et ont conduit \u00e0 sa recherche acad\u00e9mique. Dans le cadre de son doctorat \u201cPerforming the Paradoxes of Intellectual Property\u201d, Cornelia a \u00e9tudi\u00e9 la relation de plus en plus conflictuelle entre l\u2019art et le droit d\u2019auteur-e. L\u2019actuel projet de recherche artistique Giving What You Don\u2019t Have regroupe des projets artistiques qui contribuent tous \u00e0 la cr\u00e9ation et au maintien de \u201cbiens communs (libres) num\u00e9riques\u201d. Sa performance la plus r\u00e9cente \u00c0 la recherche de l\u2019information perdue porte sur les st\u00e9r\u00e9otypes de genre au sein de l\u2019underground num\u00e9rique.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_77K8BPJA",
        "ref_2VMT7GKE",
        "ref_IAV2698P",
        "ref_2WKXRP87"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Cornelia Sollfrank",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Cornelia_Sollfrank&oldid=143242706",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_GQV3GWG2",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Lesbiennes am\u00e9ricaines, 9 avril 1992 \nLEs v\u00e9ritables causes de l'homosexualit\u00e9, 20 octobre 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Les mots qu'elles disent et qu'elles vivent + La linguistique se m\u00eale de g\u00e9n\u00e9tique + les v\u00e9ritables causes de l'homosexualit\u00e9 (archives)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359597183/Magnan-GP-511-13-515-16-17-516-14-541-30-31",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_JVUNWEZU",
      "abstractNote": "",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "name": "Lechner, Marie"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_5HGPP5H2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "N\u00e9mo, Poissons pilotes",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_8ZYVGEVW",
      "abstractNote": "Since 1986, Deep Dish TV has been creating and distributing politically radical independent videos that challenge the narratives of corporate media...",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_DZB6D699",
        "ref_G9Q7MX9I",
        "ref_4PV9CIJD",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_XD35GATF"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Deep Dish TV",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "tvBroadcast",
      "url": "http://www.deepdishtv.org/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_TJD5BGII",
      "abstractNote": "Mercredi 19 mars 2008\nDe 19h \u00e0 21h, salle M. et D. Lombard, 96 bd Raspail 75006 Paris (M\u00e9tro Saint-Placide)\nCliquez ici pour la version film\u00e9e.\nCatherine Lord, professeure au Studio Art and Women\u2019s...",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_AWJW4FKC"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Something you should know: Catherine Lord",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://sysk-ehess.tumblr.com/post/33639128038/catherine-lord",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_XRGL9PKM",
      "abstractNote": "*Cyberfeminist belongs to the ages.This article has been reproduced in a new format and may be missing content or contain faulty links. Contact wiredlabs@wired.com to report an issue. Many reports on Facebook confirm that Nathalie Magnan passed away yesterday, Sat 15 October 2016. Some nettimers knew her, a few more probably know of her, but\u2026",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Author: Bruce Sterling Bruce",
          "lastName": "Sterling"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_KDA3YHGP",
        "ref_WTX3J5TQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Nathalie Magnan by Bruce Sterling",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://www.wired.com/beyond-the-beyond/2016/10/nathalie-magnan/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_L5FQR5S2",
      "abstractNote": "Act Up-Paris est une association militante de lutte contre le sida, issue de la communaut\u00e9 homosexuelle, cr\u00e9\u00e9e le 9 juin 1989, suivant le mod\u00e8le am\u00e9ricain, n\u00e9 deux ans plus t\u00f4t. Ce mod\u00e8le a essaim\u00e9 essentiellement dans le monde occidental (New York, Philadelphie, B\u00e2le, etc., en France : Paris et Toulouse), chaque association b\u00e9n\u00e9ficiant d'une totale autonomie, et se caract\u00e9rise par un certain nombre de techniques activistes relatives tant \u00e0 la visibilit\u00e9 de la lutte engag\u00e9e qu'au mode de fonctionnement interne du collectif (prise de d\u00e9cision au consensus par exemple).",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_83V3CRZA",
        "ref_VXAD2CT4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Act Up",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Act_Up-Paris",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_CNNL3IR3",
      "abstractNote": "Personal website of Felix Stalder",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_7UZUFPLP"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Felix Stalder",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://felix.openflows.com/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_PI2SJI5S",
      "abstractNote": "Janvier 2012 / Les reports / VJ FRANCE",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_D89EJTMC",
        "ref_3JQC2ZTW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Workshop VJ / ENSA Bourges",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "forumPost",
      "url": "http://vjfrance.com/viewtopic.php?id=8755",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_T7IVUNBE",
      "abstractNote": "Voici video-Revue-Monstre-Nathalie Magnan (th\u00e9oricienne des m\u00e9dias)-HD - copie par Schweisguth Elise sur Vimeo, le site d'h\u00e9bergement des\u2026",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_WB9SXJT6"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "video-Revue Monstre-Nathalie Magnan",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "videoRecording",
      "url": "https://vimeo.com/236061530",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_LH6D4EQB",
      "abstractNote": "L'encyclop\u00e9die collaborative Wikip\u00e9dia est l'une des plus importantes sources d'informations de notre temps, incontournable plate-forme de partage des savoirs. Cinqui\u00e8me site le plus consult\u00e9 au monde, l'encyclop\u00e9die est lue par 430 millions de personnes et disponible en 291 langues.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "J\u00e9r\u00e9mie",
          "lastName": "Lacker"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Edit-a-thon Wikip\u00e9dia Art+Feminism d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Nathalie Magnan",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://gaite-lyrique.net/edit-a-thon-wikipedia-artfeminism-dedie-a-nathalie-magnan",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_RXYBI74E",
      "abstractNote": "L\u2019absence de diversit\u00e9 au sein des contributeurs de Wikip\u00e9dia ainsi que le manque de regard critique sur son contenu sont de r\u00e9els probl\u00e8mes dans un espace de plus en plus r\u00e9f\u00e9rentiel pour le partage des savoirs. Afin de rem\u00e9dier \u00e0 ce d\u00e9s\u00e9quilibre connu sous le terme de gender gap, les curatrices Mikaela Assolent et Flora...",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Editathon Art+Feminism 2015",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://www.lafayetteanticipations.com/fr/oeuvre/editathon-artfeminism-2015",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_QNLI7XKJ",
      "abstractNote": "Homme, passe ton chemin. Tu squattes d\u00e9j\u00e0 plus de la moiti\u00e9 de l'Internet mondial, tu surfes \u00e0 plus de 85 % sur des sites pornos aux Etats-Unis (selon la...",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Annick",
          "lastName": "Rivoire"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Interdit aux gar\u00e7ons",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://next.liberation.fr/culture/2001/12/21/interdit-aux-garcons_388193",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_V4N4W7NP",
      "abstractNote": "Des squartistes qui n\u2019en sont pas \u00e0 leur coup d\u2019essai,(bourse,Marais Public\u2026) installent des galeries d\u2019art dans des boutiques d\u00e9saffect\u00e9es\u2026 avenue Matignon. Le groupe Matignon accueuille OSF, une cha\u00eene associative d\u2019acc\u00e8s public qui \u00e9met sur une petite port\u00e9e et cr\u00e9e sa propre t\u00e9l\u00e9vision quotidienne : le Crousty Show\u2026 Les galeries cr\u00e9e un pur mirage, une utopie qui existe pendant plusieurs mois : une suite de galeries d\u2019art install\u00e9es dans l\u2019avenue la plus ch\u00e8re de Paris, dont au premier abord on peut deviner qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un squat, o\u00f9 le collectif cr\u00e9e un univers effervescent en cr\u00e9ation et mutation permanente, aux instants de magie surgissante. Le Crousty Show, parodie exacerb\u00e9e de show t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, cristallise la d\u00e9marche : o\u00f9 est le faux, o\u00f9 est le vrai ? O\u00f9 est la r\u00e9alit\u00e9, o\u00f9 est la fiction ? O\u00f9 est le m\u00e9dia?",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_KAVGD84H"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Rendez-vous \u00e0 Matignon",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://web.archive.org/web/20051016224147/http://www.lalanterne.fr/FR/catalogue/film.php?film_id=121",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_KAVGD84H",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_PC8BV4J3",
        "ref_V4N4W7NP",
        "ref_FGVS5YB8",
        "ref_8CJGE2R3"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "M\u00e9dias libres - Prise de la Bastille 1999",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://web.archive.org/web/19990831212541/http://www.medialibre.org:80/bastille99.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_4XS4JQMT",
      "abstractNote": "Triangul'Ere 21-2-714 Festival",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Edito du festival de films gays & lesbiens de Paris 2001 (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "journalArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359598063/NMAGNAN-Triangul-Ere-21-2-714-Festival",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_PC8BV4J3",
      "abstractNote": "Le PAP a vocation d'\u00eatre un incubateur de l'acc\u00e8s public interactif multim\u00e9dia sur Paris et sa r\u00e9gion. Il est soutenu par MNN, (Manhattan Neighborhood Network) Public Access of Manhattan, cr\u00e9ateur en 72 du concept d'acc\u00e8s public. Les chaines associatives de l'Ile de France, T\u00e9l\u00e9 Plaisance, OSF, T\u00e9l\u00e9 Bocal, T\u00e9l\u00e9 Action Jeune, T\u00e9l\u00e9 Tolbiac, T\u00e9l\u00e9 Montmartre, Regarde \u00e0 Vue, regroup\u00e9s au sein du PAP appellent : A la cr\u00e9ation d'une chaine associative d\u00e9centralis\u00e9e (France Acc\u00e8s Public), o\u00f9 chaque t\u00e9l\u00e9vision membre du regroupement, fonctionne par d\u00e9crochage local. \nEt demandent :\n\n    Le respect de l'article 11 de la convention europ\u00e9enne des droits de l'homme : la libre communication des pens\u00e9es et des opinions est un des biens les plus pr\u00e9cieux de l'homme ; tout citoyen peut donc parler, \u00e9crire, imprimer librement sauf \u00e0 r\u00e9pondre de cette libert\u00e9 dans les cas d\u00e9termin\u00e9s par la loi.\n\n    Le transfert de la responsabilit\u00e9 \u00e9ditoriale du diffuseur, \u00e0 l'auteur des \u00e9missions ou des propos tenus, de fa\u008don \u00e0 garantir l'existence d'un v\u00e9ritable acc\u00e8s public comme il se pratique en Europe, aux Etats Unis, en Australie, au Canada\n\n    La cr\u00e9ation d'un fond de soutien national financ\u00e9 par un pour cent du chiffre d'affaires de toutes les soci\u00e9t\u00e9s de communication pr\u00e9sentes sur le spectre, qui utilisent les domaines publics des ondes : ce fonds de soutien national sera destin\u00e9 \u00e0 des projets de d\u00e9veloppement nationaux, locaux municipaux, ind\u00e9pendants, r\u00e9gionaux, interactifs.\n\n    La gratuit\u00e9 du transport de communication sur tout moyen de diffusion public (satellite, c\u00e2ble, etc.)\n\n    \u00c0 France 3, op\u00e9rateur de service public, de relayer cette initiative : les t\u00e9l\u00e9visions associatives se situent dans un espace m\u00e9diatique et civique nouveau, au service de la communication locale du d\u00e9veloppement des formes t\u00e9l\u00e9visuelles novatrices de la formation et de l'emploi dans le cadre d'une \u00e9conomie solidaire.\n\nEt s'engagent \u00e0 :\n\n    Proposer une r\u00e9partition des temps d'antenne qui refl\u00e8te la pluralit\u00e9 de nos diff\u00e9rents publics.\n    Respecter la non ing\u00e9rence mutuelle dans le choix des contenus et des programmes.\n    Mettre en commun les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 cette coordination.\n    Se porter assistance mutuelle pour assurer une qualit\u00e9 technique constante \u00e0 la diffusion des programmes.\n    Quelles que soient leur organisation, leur histoire, les liens qu'elles entretiennent au plan social, ces associations se fixent comme principe d'Oeuvrer -selon les formes qu'elles choisissent - pour le bien collectif et dans le respect des opinions et des croyances.\n\nSoutiennent deja le PAP : les artistes du groupe Matignon, le R\u00e9seau Voltaire, Nathalie Magnan, Bruno Roger Petit, la t\u00e9l\u00e9 du 93 (la Locale), Technikart, AC, Radio Aligre, Radio Libertaire, Radio FPP, Altern. org, Cinex (Grenoble), Vid\u00e9o Eclat\u00e9e (Toulouse), Ford (Suisse), Emilie Young (Londres), Jean Claude Amara (Droit devant), Pierre Alain Brossot, James Dennison Smith (New York), le peintre Nato, Costes, Claude Brabant (l'Usine) David TV, Jacques Elie Chabert, Lapilli Films (Toulouse) L'Organe, le Journal Berb\u00e8re, Pleine Peau, l'Homme Moderne, Alberto Sorbelli, La revue Neuf Neuf, Public Acces of Manhattan (New-York),faitesdelalumiere,jean-paul reti(91 quai de la gare),opera pirate,tvnerf (la television de l'universit\u00e9 de Seine-st-Denis), hymedia, kyrnea international",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_KAVGD84H",
        "ref_FGVS5YB8"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "communiqu\u00e9 Paris Acc\u00e8s Public",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.zalea.tv/ancien/ungi/cpml/appelpap.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_FGVS5YB8",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_KAVGD84H",
        "ref_PC8BV4J3",
        "ref_8CJGE2R3"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Coordination Permanente des M\u00e9dias libres",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://web.archive.org/web/20000418211156/http://www.medialibre.org:80/compresse/CP02.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_XDU7H7NB",
      "abstractNote": "Le Courrier de l\u2019UNESCO est un \u00e9l\u00e9ment phare de l\u2019identit\u00e9 de l\u2019Organisation, et l\u2019un des outils privil\u00e9gi\u00e9s de son mandat humaniste. En 1988, Sandy Koffler, fondateur et premier r\u00e9dacteur en chef de la revue, s\u2019exprimait en ses termes : \u00ab Parmi tous les p\u00e9riodiques publi\u00e9s par les Nations Unies et ses institutions sp\u00e9cialis\u00e9es, Le Courrier de l\u2019UNESCO a toujours tenu la premi\u00e8re place par le nombre de ses lecteurs et la vari\u00e9t\u00e9 de son public. \u00bb\n\n\u00c0 travers tous les continents, le Courrier incarne la mission de l\u2019UNESCO : construire la paix par la diffusion des connaissances et des cultures, la libre circulation des id\u00e9es et des informations par le mot et par l\u2019image, qui aident \u00e0 fortifier la compr\u00e9hension mutuelle, l\u2019esprit de tol\u00e9rance, le d\u00e9bat \u00e9clair\u00e9, et la paix.\n\nLa reparution de cette revue historique en 2017, gr\u00e2ce au soutien g\u00e9n\u00e9reux de la R\u00e9publique populaire de Chine, est bien davantage que la reprise d\u2019une histoire \u00e9ditoriale : c\u2019est l\u2019occasion pr\u00e9cieuse de renouveler notre attachement \u00e0 ses valeurs fondatrices.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Courrier de l'Unesco",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://unesdoc.unesco.org/images/0009/000925/092573fo.pdf",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_AQBPIJPY",
      "abstractNote": "Founded in the Netherlands in 1990, ISEA International (formerly Inter-Society for the Electronic Arts) is an international non-profit organisation fostering interdisciplinary academic discourse and exchange among culturally diverse organisations and individuals working with art, science and technology. The main activity of ISEA International is the annual International Symposium on Electronic Art (ISEA). The symposia began in 1988.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_V6DX5JHQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "ISEA International Website",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.isea-web.org/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_H4CS5WWZ",
      "abstractNote": "Florian Cramer is a writer, photographer, filmmaker and theorist. He is a Research Professor in New Media at Hogeschool Rotterdam, where he serves as the Director of Creating 010, a centre focusing on two areas of research: Communication in the Digital Age and Cultural Diversity. He is also a part-time programmer at WORM, the Rotterdam-based Institute of Avantgardistic Recreation.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_7UZUFPLP"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Florian Cramer",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://monoskop.org/Florian_Cramer",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_FKJDY3ZQ",
      "abstractNote": "Pirates of the Amazon Browser Add-on | Tobias Leingruber, Communication Designer and Artist. The web belongs to us!",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Tobias",
          "lastName": "Leingruber"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_A68JFRR2",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_VXAD2CT4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Pirates of the Amazon",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://tobi-x.com/pirates-of-the-amazon-browser-add-on.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_2VAU87EZ",
      "abstractNote": "Indymedia (ou IMC pour Independent Media Center) est une plateforme am\u00e9ricaine de m\u00e9dias alternatifs qui supporte actuellement environ 175 m\u00e9dias internet autonomes dans une soixantaine de pays, avec pour objectif d'assurer la libert\u00e9 de cr\u00e9er et de diffuser de l'information, en publication ouverte avec une mod\u00e9ration a posteriori.\nLa tonalit\u00e9 des informations se situe \u00e0 gauche voire \u00e0 l'extr\u00eame gauche, toutefois elle varie selon les antennes locales. Indymedia se r\u00e9clame d'un discours anti-sexiste, anti-fasciste et anti-capitaliste, avec une perspective militante parfois r\u00e9volutionnaire.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_V6DX5JHQ",
        "ref_VXAD2CT4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Indymedia",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Indymedia&oldid=142732199",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_E2EQQ468",
      "abstractNote": "Copyright has acquired all-pervasive status in recent years, entering the realms of the everyday in various forms. It appears in the public sphere most commonly as a newspaper story about the losses caused by piracy or the latest \u2018threatno-innovative\u2019 attempt to fight piracy. Post September 11, 2001, the war against terrorism and the war against piracy have become close allies. Sometimes the battle acquires a certain glamorous appeal when one celebrity sues another for copyright infringement, as in the recent case of Bappi Lahiri against Dr Dre for using his song, Kaliyon Ka Chaman, or Rajnikant claming rights over a sign that he uses in his film, Baba.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Lawrence",
          "lastName": "Liang"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Atrayee",
          "lastName": "Mazmdar"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Mayur",
          "lastName": "Suresh"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_A68JFRR2",
        "ref_V5D8D3F7",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_ZTQUH2HT"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Copyright/Copyleft: Myths About Copyright By Lawrence Liang, Atrayee Mazmdar and Mayur Suresh",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://www.countercurrents.org/hr-suresh010205.htm",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_EK98GFRK",
      "abstractNote": "Creative Commons (CC) est une association \u00e0 but non lucratif dont le but est de proposer une solution alternative l\u00e9gale aux personnes souhaitant lib\u00e9rer leurs \u0153uvres des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle standard de leur pays, jug\u00e9s trop restrictifs. L\u2019organisation a cr\u00e9\u00e9 plusieurs licences, connues sous le nom de licences Creative Commons. Ces licences, selon leur choix, ne prot\u00e8gent aucun ou seulement quelques droits relatifs aux oeuvres. Le droit d'auteur (ou \u00ab copyright \u00bb dans les pays du Commonwealth et aux \u00c9tats-Unis) est plus restrictif.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_VXAD2CT4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Creative Commons",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Creative_Commons&oldid=145191078",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_EHM6FHKJ",
      "abstractNote": "Do it yourself (DIY) est une appellation, dont une traduction litt\u00e9rale en fran\u00e7ais serait \u00ab Faites-le vous-m\u00eame \u00bb, \u00ab Faites-le par vous-m\u00eame \u00bb, \u00ab Fais-le toi-m\u00eame \u00bb ou encore \u00ab fait maison \u00bb, ou \u00ab fait \u00e0 la main \u00bb au Canada, qui d\u00e9signe \u00e0 la fois :\ncertains musiciens ou mouvements culturels ;\ndes activit\u00e9s visant \u00e0 cr\u00e9er des objets de la vie courante, des objets technologiques ou des objets artistiques, g\u00e9n\u00e9ralement de fa\u00e7on artisanale.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_VXAD2CT4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Do it yourself",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Do_it_yourself&oldid=141176569",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_37HRZ7BY",
      "abstractNote": "Critical Art Ensemble (CAE) is a collective of five tactical media practitioners of various specializations including computer graphics and web design, film/video, photography, text art, book art, and performance. For CAE, tactical media is situational, ephemeral, and self-terminating. It encourages the use of any media that will engage a particular socio-political context in order to create molecular interventions and semiotic shocks that collectively could diminish the rising intensity of authoritarian culture.\nSince its formation in 1987 in Tallahassee, Florida, CAE has been frequently invited to exhibit and perform projects examining issues surrounding information, communications and bio-technologies by museums and other cultural institutions. These include the Whitney Museum and the New Museum in NYC; the Corcoran Museum in Washington D.C.; the ICA, London; the MCA, Chicago; Schirn Kunsthalle, Frankfurt; Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris; the London Museum of Natural History; Kunsthalle Luzern, and dOCUMENTA 13.\nThe collective has written 7 books, and its writings have been translated into 18 languages.\nIts work has been covered by art journals, including Artforum, Kunstforum, and The Drama Review. Critical Art Ensemble is the recipient of awards, including the 2007 Andy Warhol Foundation Wynn Kramarsky Freedom of Artistic Expression Grant, the 2004 John Lansdown Award for Multimedia, and the 2004 Leonardo New Horizons Award for Innovation.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_VXAD2CT4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Critical Art Ensemble",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Critical_Art_Ensemble&oldid=828528622",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_C92QTM4E",
      "abstractNote": "Kenneth McKenzie Wark, n\u00e9 le 10 septembre 1961 \u00e0 Newcastle en Australie, est un \u00e9crivain, un chercheur, un enseignant, un th\u00e9oricien de la sociologie des nouveaux m\u00e9dias et de la communication (analyse, critique, prospective). Ses ouvrages les plus connus sont Un manifeste hacker et Gamer Theory.\nSon nom d'auteur exclut son pr\u00e9nom, tous ses livres sont sign\u00e9s : McKenzie Wark.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_7UZUFPLP",
        "ref_A68JFRR2",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_VXAD2CT4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Kenneth McKenzie Wark",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Kenneth_McKenzie_Wark&oldid=125725999",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_MFE5ZE4V",
      "abstractNote": "La science-fiction est un genre narratif, principalement litt\u00e9raire (litt\u00e9rature et bande-dessin\u00e9e) et cin\u00e9matographique. Comme son nom l'indique, elle consiste \u00e0 raconter des fictions reposant sur des progr\u00e8s scientifiques et techniques obtenus dans un futur plus ou moins lointain (il s'agit alors \u00e9galement d'anticipation), ou physiquement impossibles - du moins en l'\u00e9tat actuel de nos connaissances. Elle met ainsi en \u0153uvre les th\u00e8mes devenus classiques du voyage dans le temps, du voyage interplan\u00e9taire ou interstellaire, de la colonisation de l'espace, de la rencontre avec des extra-terrestres, de la confrontation entre l'esp\u00e8ce humaine et ses cr\u00e9ations, notamment les robots et les clones, ou de la catastrophe apocalyptique plan\u00e9taire.\nL'intrigue des r\u00e9cits de science-fiction peut se d\u00e9rouler sur Terre (utopie, dystopie, contre-utopie) ou dans l'espace (vaisseau spatial, exoplan\u00e8tes).\nElle peut d\u00e9crire la science dure avec le biopunk, le cyberpunk et postcyberpunk (robots) en partant des connaissances actuelles (scientifiques, technologiques, ethnologiques...).\nElle peut parfois \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 d'autres genres, comprenant une dimension inexplicable ou imaginaire comme la religion qui associe \u00e0 la fois le fantastique (steampunk et r\u00e9alisme fantastique : mythologie, extra-terrestre, monde perdu, mondes parall\u00e8les) et la fantasy (space fantasy faisant souvent intervenir la magie), ainsi que la guerre ou l'humour.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_KDA3YHGP",
        "ref_CIZMUZA6",
        "ref_3BZ2XRTW",
        "ref_K8X7JNK5",
        "ref_EUNXR2M5"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Science-fiction",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Science-fiction&oldid=146225470",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_KDA3YHGP",
      "abstractNote": "Michael Bruce Sterling, n\u00e9 le 14 avril 1954 \u00e0 Austin au Texas, est un auteur am\u00e9ricain de science-fiction, souvent inclus dans les listes d'auteurs du mouvement Cyberpunk (en partie pour avoir \u00e9dit\u00e9 la premi\u00e8re anthologie Cyberpunk, Mozart en verres miroirs).",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MFE5ZE4V",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_XRGL9PKM"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Bruce Sterling",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Bruce_Sterling&oldid=142149584",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_EUW5NJQ2",
      "abstractNote": "David Harvey, n\u00e9 le 31 octobre 1935 \u00e0 Gillingham, est un g\u00e9ographe britannique, et l'un des chefs de file de la g\u00e9ographie radicale et de la th\u00e9orie sociale en g\u00e9n\u00e9ral.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_VXAD2CT4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "David Harvey",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=David_Harvey&oldid=145259451",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_LP52IFIB",
      "abstractNote": "RTMark  is an anti-consumerist activist collective, which subverts the \"Corporate Shield\" that protects American corporations. The name is derived from \"Registered Trademark\".\nRTMark is itself a registered corporation which brings together activists who plan projects with donors who fund them. It thus operates outside the laws governing human individuals, and benefits from the much looser laws governing corporations.\nRTMark claimed as its first prank the \"Barbie Liberation Organization\", in which the voiceboxes of talking Barbie and G.I. Joe toys were swapped, and the toys then returned to the store (1993). The first prank documentable as being truly RTMark-sponsored was the SimCopter \"hack\" (1996), carried out by founding member Jacques Servin.\nOther RTMark stunts were gwbush.com (a faked campaign Website for George W. Bush). They were also involved in the toywar and they brokered a deal so James Baumgartner, the original inventor of voteauction could sell the raw project to UBERMORGEN in Austria.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_V8WMT3JM",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_7UZUFPLP"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "RTMark",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=RTMark&oldid=801545300",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_V8WMT3JM",
      "abstractNote": "Les Yes Men (les b\u00e9ni oui oui) sont deux activistes du canular (Jacques Servin et Igor Vamos (en), connus sous les pseudonymes de Andy Bichlbaum et Mike Bonanno), qui d\u00e9noncent le lib\u00e9ralisme par la caricature.\nEn se faisant passer pour des intervenants de l'OMC, ils ont entre autres prononc\u00e9 des discours satiriques sur la privatisation du march\u00e9 des votes et sur l'apologie de l'esclavage \u00e0 domicile, lesquels n'ont pas suscit\u00e9 de r\u00e9action particuli\u00e8re de la part des spectateurs et participants pr\u00e9sents, si ce n'est des remerciements.\nIls ont ensuite diversifi\u00e9 leurs cibles, parmi lesquelles George W. Bush et le groupe chimique Dow Chemical.\nLe 12 novembre 2008, ils ont diffus\u00e9 \u00e0 cent mille exemplaires dans les rues de New York un faux num\u00e9ro du New York Times titrant \u00e0 la une \u00ab Iraq War Ends \u00bb (\u00ab La guerre d'Irak est finie \u00bb).",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_2CF4EPKK",
        "ref_9433HFZ7",
        "ref_7UZUFPLP",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_WPK6FTH4",
        "ref_LP52IFIB"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "The Yes Men",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=The_Yes_Men&oldid=143733827",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_VXAD2CT4",
      "abstractNote": "Vous est-il arriv\u00e9 d\u2019utiliser \nPirates of the Amazon\n1\n? Ce projet d\u2019\u00e9tudiants de l\u2019Institut Piet \nZwart \u00e0 Rotterdam, d\u00e9partement \u00ab\nNetworked Media\n\u00bb, proposait un module (\nadd-on\n) pour \nle navigateur Firefox. Une fois le module install\u00e9, un bouton \u00ab\nDownload4free\n2\n\u00bb s\u2019affichait sur \nles pages d\u2019Amazon.com, le marchand de contenus culturels en ligne, en haut de chaque \nproduit, livre ou film, conduisant en principe sur la page de ce m\u00eame produit \u00e0 partir du site \nde t\u00e9l\u00e9chargement de \ntrackers\n BitTorrent\n3\n intitul\u00e9 Pirate Bay\n4\n \u2013 le site embl\u00e9matique de t\u00e9l\u00e9\n-\nchargement de \ntrackers\n qui permettent d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des contenus en ligne, quel que soit \nleur statut en ce qui concerne le droit d\u2019auteur. Ce bouton ne permettait pas le t\u00e9l\u00e9charge\n-\nment direct des documents, mais servait d\u2019interm\u00e9diaire explicite, une simple interface, \nentre les sites d\u2019Amazon et de Pirate Bay. Son histoire avort\u00e9e a provoqu\u00e9 des r\u00e9actions \nhostiles sur de nombreux blogs et un d\u00e9bat sur les listes de discussion, dont Nettime.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_V8WMT3JM",
        "ref_LP52IFIB",
        "ref_37HRZ7BY",
        "ref_EHM6FHKJ",
        "ref_2VAU87EZ",
        "ref_H4CS5WWZ",
        "ref_7UZUFPLP",
        "ref_EUW5NJQ2",
        "ref_KDA3YHGP",
        "ref_C92QTM4E",
        "ref_EK98GFRK",
        "ref_E2EQQ468",
        "ref_L5FQR5S2",
        "ref_8ZYVGEVW",
        "ref_CNNL3IR3",
        "ref_FKJDY3ZQ",
        "ref_A68JFRR2",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_V5D8D3F7"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Art, Hack, Hacktivisme, cultural jamming, m\u00e9dias tactiques",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.meetopia.net/ccc/lectures/magnan-hyx-artplus.pdf",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_EUM92CVZ",
      "abstractNote": "Bandits-Mages est h\u00e9riti\u00e8re d\u2019une histoire de l\u2019art vid\u00e9o et d\u2019une culture dite \u00ab underground \u00bb, en marge des habitudes culturelles dites \u00ab mainstream \u00bb. C\u2019est un lieu de fabrique au service des pratiques autonomes et productions alternatives.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_D89EJTMC",
        "ref_DKV22VQF"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Bandits-Mages",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://bandits-mages.com/site2015/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_DKV22VQF",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_D89EJTMC",
        "ref_EUM92CVZ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "ecoles art luang-prabang vientiane /bourges & bandits-mages",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://web.archive.org/web/20100310133824/http://b-lp.syntone.org/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_A33DYLSR",
      "abstractNote": "Pour anticiper \u00abTrans//Border\u00bb, hommage \u00e0 l'activiste et navigatrice Nathalie Magnan \u00e0 Marseille, plong\u00e9e avec Rob La Frenais dans des projets aquatiques de makers, artistes et militants.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Rob",
          "lastName": "La Frenais"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_3PLS86XZ",
        "ref_V6DX5JHQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Artistes \u00e0 l\u2019eau, histoire d\u2019embarcations pirates",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.makery.info/2018/03/06/artistes-a-leau-histoire-dembarcations-pirates/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_5QZ69QGH",
      "abstractNote": "Internet sous toutes les coutures... Avec humour et avidit\u00e9, les petites histoires et la grande, celle des ing\u00e9nieurs et des jeunes praticiens, illustrent une multiplicit\u00e9 vivante de communaut\u00e9s de tout ordre.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "director",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        },
        {
          "creatorType": "director",
          "firstName": "Jos\u00e9",
          "lastName": "Barinaga"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "name": "Vid\u00e9o lune"
        },
        {
          "creatorType": "producer",
          "name": "Vid\u00e9o lune"
        },
        {
          "creatorType": "producer",
          "name": "Canal +"
        },
        {
          "creatorType": "producer",
          "name": "La nuit Cyber"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_V5D8D3F7",
        "ref_WB9SXJT6"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Les internautes",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "film",
      "url": "http://heure-exquise.org/video.php?id=2160",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_DSEYSN78",
      "abstractNote": "Realisation : Nathalie Magnan Sous l'oeil de : Michel Royer.\n\nA visionary document examining what we now call fake news: the explosion of unverified rumor into the public sphere.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "director",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BXV56ULE",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_WB9SXJT6"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "L'OEIL DU CYCLONE 163 : Y A PAS DE FUMEE SANS FEU , ET EN PLUS C EST VRAI",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "videoRecording",
      "url": "https://vimeo.com/122434444",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_BXV56ULE",
      "abstractNote": "L'\u0152il du cyclone est une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision d'art alternatif consacr\u00e9e aux nouvelles images, diffus\u00e9e sur la cha\u00eene Canal+, le samedi \u00e0 13 h 30 en clair (19 h 20 en 1995), le 21 d\u00e9cembre 1991 \u00e0 juillet 1999.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_DSEYSN78"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "L'\u0152il du cyclone",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=L%27%C5%92il_du_cyclone&oldid=146186746",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_WB9SXJT6",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan (1956-2016) was recognized in the English-speaking world and in France as a remarkable media theoretician. Over the course of her career, she edited two anthologies of texts, published numerous articles, and created various websites. As a moving-image artist, she worked as a director for entities across a wide spectrum of the media landscape, making videos for various alternative media collectives as well as the French television giant, Canal +. A pioneer of cyberfeminism, she was one of its most prominent figures, working with Zelig, Faces, and Old Boys Network, and co-moderating the pioneering listserv nettime. Magnan introduced the work of scholar and theorist Donna Haraway to France, translating and publishing \u201cThe Cyborg Manifesto.\u201d Spending 12 years in the U.S., where she completed her graduate studies and collaborated with, among others, the media collective Paper Tiger Television, she returned to France in 1990, where she would become a professor at the \u00c9cole Nationale Superieure d\u2019Art in Bourges. A committed, generous, and rebellious teacher, she taught generations of young artists that art could be the practice of freedom. In celebration of her life and career, we host these two programs of her provocative and inspired video work.\n\n7:30 PM\nNATHALIE MAGNAN: PROGRAM 1: MEDIA JAMS\nShare +\n\nThis screening is part of: NATHALIE MAGNAN: INTERVENTIONS AND COLLABORATIONS\nFilm Notes\n\nIntroduced by Catherine Lord.\n\nNATHALIE MAGNAN: MEDIA THEORETICIAN / NATHALIE MAGNAN, TH\u00c9ORICIENNE DES M\u00c9DIAS (2012, 12 min, video)\nIn this interview with the magazine MONSTER, Magnan speaks about tactical media, jamming, gender changes, the cyborg manifesto, and (h)activism.\n\nINTERNAUTES (1995, 13 min, video)\nWith humor and intensity, Magnan documents all manner of internet communities, from small to large, from young artists to engineers.\n\nHAVE YOU SEEN THE WAR? / AVEZ-VOUS VU LA GUERRE? (1991, 45 min, video. Made in collaboration with Canal Dechaine.)\nA montage of archival footage and interviews (with Serge Daney and F\u00e9lix Guattari, among others) about the representation of the First Gulf War on French television.\n\nTHERE\u2019S NO SMOKE WITHOUT FIRE AND BESIDES, IT\u2019S TRUE / IL N\u2019Y A PAS DE FUM\u00c9E SANS FEU ET EN PLUS C\u2019EST VRAI (1996, 24 min, video)\nA visionary document examining what we now call fake news: the explosion of unverified rumor into the public sphere.\n\nTotal running time: ca. 100 min.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_DSEYSN78",
        "ref_AWJW4FKC",
        "ref_T7IVUNBE",
        "ref_5QZ69QGH",
        "ref_NSR73T3Q"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Anthology Film Archives : NATHALIE MAGNAN: INTERVENTIONS AND COLLABORATIONS",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://anthologyfilmarchives.org/film_screenings/series/48199",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_UEM59ZCM",
      "abstractNote": "Liste francophone de politique, art et culture lies au Net - info",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_4HWZMEUB",
        "ref_77K8BPJA",
        "ref_S5MGUXYY"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "nettime-fr",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://listes.samizdat.net/sympa/info/nettime-fr",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_3PLS86XZ",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan is an artist and theorist, working mostly in France. Magnan is the president of the Paris Festival of Gay and Lesbian Films and her theoretical work mostly focuses upon feminism and media. Magnan has organised several conferences related to these subjects.\n\nIn 2005, Nathalie Magnan participated in The Arts Catalyst project \u201cSailing for Geeks 2: Ship-to-Shore\u201d where activists and artists boarded a boat, physically exploring the roads of migration between Morocco and Spain.\n\nSailing for Geeks 2 established a link between the two sides by sailing boat. From Gibraltar (UK) to the enclave of Ceuta (Spain), from Tarifa (Spain) to Tangier (Morocco), the artists and activists entered each country from the sea, cooperating with the processes of immigration control. These actions were traced and documented via GPS, radar and radio communication.\n\nThe project explored the idea of physical reality, its visibility and its connections to digital perception; for example, how do digital representations of the world collide with reality?",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_9433HFZ7",
        "ref_WPK6FTH4",
        "ref_2CF4EPKK",
        "ref_A33DYLSR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Nathalie Magnan | Arts Catalyst",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://www.artscatalyst.org/artist/nathalie-magnan",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_S5MGUXYY",
      "abstractNote": "photo D.R.    J'ai connu Nathalie au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1990. Elle m'avait t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 au sujet des films de Guy Debord, et voulait savo...",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Elisabeth",
          "lastName": "Lebovici"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_UEM59ZCM",
        "ref_AWJW4FKC",
        "ref_FRXQ37RX",
        "ref_H3397NI7",
        "ref_K8X7JNK5"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Nathalie Magnan (1956-2016)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "blogPost",
      "url": "http://le-beau-vice.blogspot.com/2016/10/nathalie-magnan-1956-2016.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_Z6DCCER2",
      "abstractNote": "Canal +, 22h40, documentaire sur l'homosexualit\u00e9 f\u00e9minine.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_WUB4JCQQ",
        "ref_U22VXUKW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Le Silence des agnelles",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.liberation.fr/france/1996/03/04/le-silence-des-agnelles_166812",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_3VSCED34",
      "abstractNote": "L'impulsion \u00e0 l'origine de mes photographies prend sa source dans un espace grammatical que je n'habite pas encore. Je veux les utiliser comme les briques d'une langue que j'aimerais avoir l'opportunit\u00e9 d'apprendre.\n\nSa Calvitie est n\u00e9e de la honte, la honte d'\u00eatre le tas de ferraille qui a cal\u00e9 sur le bas-c\u00f4t\u00e9 tandis que les nouveaux mod\u00e8les de luxe vous d\u00e9passent \u00e0 toute allure. Il y a la honte \u00e0 la surface de mon cr\u00e2ne d\u00e9sorient\u00e9.\n\nAu cas o\u00f9 vous vous demanderiez quel lien tout ceci peut avoir avec Judith Butler, je suis en train de me pr\u00e9occuper du genre en bourgeon. Le genre en bourgeon c'est au-del\u00e0 du d\u00e9licat. Le genre en bourgeon c'est comme de la pelure. Quand vous augmentez l'\u00e9clairage, la performance est un peu mince.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Catherine",
          "lastName": "Lord"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_AWJW4FKC"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "L'\u00e9t\u00e9 de sa calvitie",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://www.unebevue.org/l-unebevue-editeur/cahiers-de-l-unebevue/105-l-ete-de-sa-calvitie",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_AWJW4FKC",
      "abstractNote": "Catherine Lord (n\u00e9e en 1949) est une artiste, autrice, curatrice, militante, enseignante et chercheuse sp\u00e9cialis\u00e9e en f\u00e9minisme, politiques culturelles et colonialisme. En 2010, elle re\u00e7oit la m\u00e9daille des Arts de l'universit\u00e9 Harvard.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_S5MGUXYY",
        "ref_WB9SXJT6",
        "ref_3VSCED34",
        "ref_TJD5BGII",
        "ref_FRXQ37RX"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Catherine Lord",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Catherine_Lord&oldid=144520508",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_3BKCNZHF",
      "abstractNote": "Les gender studies en France ont pris un retard consid\u00e9rable par rapport \u00e0 leur avanc\u00e9e dans les pays anglo-saxons. Aussi quand on a eu le plaisir de la rencontrer apr\u00e8s l\u2019avoir lue ou \u00e9cout\u00e9e une pionni\u00e8re fran\u00e7aise et une personnalit\u00e9 aussi attachante que Nathalie Magnan reste exceptionnelle. Son r\u00e9cent d\u00e9c\u00e8s nous affecte profond\u00e9ment. D\u2019autant qu\u2019elle \u00e9tait aussi une tr\u00e8s importante analyste des m\u00e9dia. Conjuguant ses deux champs de comp\u00e9tence elle a \u00e9t\u00e9 la d\u00e9fenseure d\u2019un cyberf\u00e9minisme d\u2019un int\u00e9r\u00eat et d\u2019une actualit\u00e9 aigus.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Christian",
          "lastName": "Gattinoni"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_FRXQ37RX",
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Le cyberf\u00e9minisme en deuil de Nathalie Magnan - revue art contemporain - revue art contemporain",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.lacritique.org/article-le-cyberfeminsme-en-deuil-de-nathalie-magnan",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_FRXQ37RX",
      "abstractNote": "Seminar PEI Open Program\n\nWith the participation of Marina Grzinic, Catherine Lord, Richard Meyer, Juan Antonio Su\u00e1rez, Frank Wagner and Tim St\u00fcttgen among others. Presenter: Beatriz Preciado.\n\nIn recent years the relationship between art, feminism and sexual micropolitics has become one of the axes from which incisive re-readings of the dominant historiography of art are being carried out. To the critical rehabilitation of figures like Adrian Piper, Judy Chicago, Nicole Eisenman, Katharina Sieverding, Esther Ferrer, Cosey Fanni Tutti, J\u00fcrgen Klauke, Carlos Leppe and Oca\u00f1a must be added the proliferation of collective exhibitions that, often on the basis of North American genealogies, attempt to narrate other histories and to give an account of other gazes. Yet how are we to understand this sudden institutional inscription? Is it a question of a depoliticising recuperation or of an opportunity to re-politicise the hegemonic narrations of the history of art? What is the relationship of feminist, gay and lesbian identity politics with these historiographic projects? How does the queer epistemological critique affect the modern project of the archive? How are figures central to the dominant historiographic project, like Warhol, resituated in these new narratives? What are the relationships between visuality, public representation, identity, power and subjectivation described by these subaltern historiographies?",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_AWJW4FKC",
        "ref_S5MGUXYY",
        "ref_VK4BC45T",
        "ref_JIZDQKGQ",
        "ref_3BKCNZHF",
        "ref_U22VXUKW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Visible Subjects/Visual Histories. Feminist, queer and trans narratives versus the historiography of art",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://www.macba.cat/en/visual-histories-feminist-queer-and-trans-narratives-versus-the-historiography-of-art",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_WRCJUUEI",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_5HGPP5H2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Arts Num\u00e9riques: Tendances, Artistes, Lieux et Festivals",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.m21editions.com/fr/art_num.shtml",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_XK2PFFB2",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, \u00e9lections Italie, 23 avril 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Elections italiennes : petites lueurs sous les brunes",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359598971/GP-517-13-Elections-Petite",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_UJSMBWHE",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, Olivia TELE CLAVEL, collectif Bazooka, 30 juillet 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Olivia T\u00e9l\u00e9 Clavel : quand une femme cr\u00e8ve l'\u00e9cran (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359602835/GP-531-62-63-OliviaClavel",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_IIFTZUIJ",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, 9 juillet 1992 \nGay pride new york",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW",
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Gai Pride NY : la plus grande parade jamais organis\u00e9e (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359602779/GP-528-11-PrideNY",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_TE97I7ZU",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan Gai Pied, paternit\u00e9 fran\u00e7aise de d\u00e9couverte virus VIH, 28 mai 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N",
        "ref_83V3CRZA"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Gallo/Montagner : un match \u00e0 prolongations (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359602473/GP-522-11-GalloMatch",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_ZTMPC5VV",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, 6 mars 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Quim magazine (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359596252/GP-510-9-Quim",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_Q6GDAMQQ",
      "abstractNote": "For many reasons, the 80's, years of the Mitterand socialist government, were years in which grass roots movements got institutionalized and traditional activism was \"out\". The logic of the Republic (everybody is equal without distinction) allied with traditional individualism and clanic behaviour (\"la guerre des chapelles\") forbid the emergence of non dominant/non normalized subjectivities. This tradition is still alive today. The 68 generation didn't feel necessary to pass on their knowledge to younger generations. From their point of view, they created new ways to go about the world by themselves, so should the new generations. The notion of alternative and activism became stigmatized. It wasn't a very tactical in those years to position oneself in terms of an alternative. As a result, by the beginning of the 90, the most visible part of the intellectuals and the grass roots movements seams to be lobotomized.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_HIRB2JTA"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "A Personal Map of the Resistance Movement in France - Tactical Media Files",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.tacticalmediafiles.net/articles/3284/A-Personal-Map-of-the-Resistance-Movement-in-France;jsessionid=21A8A2EE80649793DD13DDC0FF68B5CE",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_MP2ICCGV",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai pied, pr\u00e9servatif f\u00e9minin mars 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Pr\u00e9servatifs de femmes : la capote \u00e0 l'envers (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359597521/GP-513-17-Capote-Pre-servatifs-pdf",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_HI8IMUJ9",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, FN, sida, 12 mars 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Bruns : le vote de toutes les exclusions (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359597081/GP-511-10-Bruns-Le-Vote",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_I7PHIK34",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Les filles du salon, 12 mars 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Mixit\u00e9 : les filles du salon (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359597401/GP-511-14-Mixite-Les-Filles",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_TKZRSMZJ",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, Journ\u00e9e du desespoir, Act up, signification de desperation en anglais \nmars 1992,",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "\"Desesperation\" et \"D\u00e9sespoir\" (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359597443/GP-513-9-Journe-e-Desespe-ration-pdf",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_23P9WIZN",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied hebdo, Festival du film de femmes cr\u00e9teil, 9 avril 1992 \nAct-up, Zaps, journ\u00e9e du d\u00e9sespoir",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Femmes sur grand \u00e9cran (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359597651/GP-515-10-13-Cre-teil-Journe-e-Re-me-s",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_JXHQDXRG",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai pied, La r\u00e9volte des minorit\u00e9s Los angeles \n 7 mai 1992 \nHomos juifs, \ndroit \u00e0 l'avortement US",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N",
        "ref_HIRB2JTA"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Los Angeles : la r\u00e9volte des minorit\u00e9s (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359599211/GP-519-9LA-Re-volte-10-Juifs-14-EU-Mob-14-Fleury-Parcours",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_GK9KU9BC",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai pied, festival film de femmes de cr\u00e9teil \nA quand des \u00e9missions sur la fiert\u00e9 gaie \navortement : \u00f4te ton rosaire de mes ovaires \n30 avril 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "T\u00e9l\u00e9vision : \u00e0 quand des \u00e9missions sur la fiert\u00e9 gaie ? + Ote ton rosaire de mes ovaires (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359599109/GP-518-10-Te-le-Cre-teil-12-Avortement",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_MPV27FZI",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, Entretien F\u00e9lix Guattari avec Jean Charles Jambon 27 ao\u00fbt 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Charles",
          "lastName": "Jambon"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Entretien avec F\u00e9lix Guattari (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359602964/GP-532-19-Entretien-Fe-lix",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_69E6CQGT",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, El scandalo, un bar de filles 14 mai 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N",
        "ref_U22VXUKW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "El Scandalo : un bar pur filles ! (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359599475/GP-520-4-Scandalo",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_9UGK2H95",
      "abstractNote": "Nathalie magnan, Gai Pied, Le Gai savoir \u00e0 la Sorbonne, 21 mai 1991",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N",
        "ref_83V3CRZA"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Le gai savoir \u00e0 la Sorbonne (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359599539/GP-521-11-GREH-Gai",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_637ZGHZZ",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, ratissage lieux de drague strasbourg, 8 octobre 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW",
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Strasbourg : op\u00e9ration \"coup de poing\" (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359603092/GP-538-14-Strasbourg-Coup-de-Poing",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_9X4J5I9N",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, quatri\u00e8me festival de films lesbiens, Paris, 22 octobre 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW",
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Les Invisibles sur pelloche! (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359603141/GP-540-Festival-Invisibles",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_FQ3QAFKS",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, \u00e9dito + entretien Pierre Andr\u00e9 Boutang, ARTE, 29 octobre 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Arte de toutes les cultures (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359603260/GP-541-22-23-Arte-EntretienBoutang",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_83V3CRZA",
      "abstractNote": "Le virus de l'immunod\u00e9ficience humaine (VIH) est un r\u00e9trovirus infectant l'humain et responsable du syndrome d'immunod\u00e9ficience acquise (SIDA), qui est un \u00e9tat affaibli du syst\u00e8me immunitaire le rendant vuln\u00e9rable \u00e0 de multiples infections opportunistes.\nTransmis par plusieurs fluides corporels : sang, s\u00e9cr\u00e9tions vaginales, sperme, liquide pr\u00e9-\u00e9jaculatoire ou lait maternel, la contamination par le VIH, et son d\u00e9veloppement au stade SIDA, est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme une pand\u00e9mie ayant caus\u00e9 la mort d'environ 25 millions de personnes entre 1981 (date de la premi\u00e8re identification de cas de sida) et janvier 2006. Il est estim\u00e9 qu'environ 1 % des personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 49 ans vivent avec le VIH, principalement en Afrique subsaharienne.\nBien qu'il existe des traitements antir\u00e9troviraux (ARV) efficaces luttant contre le VIH en parvenant \u00e0 rendre dans la plupart des cas la charge virale jusqu'\u00e0 un niveau ind\u00e9tectable et emp\u00eachant ainsi l'apparition du sida, il n'existe \u00e0 l'heure actuelle aucun vaccin ou traitement d\u00e9finitif. La pr\u00e9vention, qui passe notamment par les rapports sexuels prot\u00e9g\u00e9s et la connaissance de son statut s\u00e9rologique de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les infections d'autrui, est le moyen de lutte le plus efficace. Le traitement par ARV, quasi syst\u00e9matique, des patients au statut s\u00e9rologique positif et la PreP (Truvada) sont \u00e9galement des outils de protection contre la transmission du virus.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_CGQITQTM",
        "ref_TE97I7ZU",
        "ref_L5FQR5S2",
        "ref_9UGK2H95"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "VIH",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Virus_de_l%27immunod%C3%A9ficience_humaine&oldid=140955546",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_CGQITQTM",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, AIDES provence, 11 juin 1992 \nZo\u00e9 et Julie, crime passionnel, 11 juin 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N",
        "ref_83V3CRZA"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Aides Provence : un nouveau pr\u00e9sident (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359602623/GP-524-10-AidesPre-s-11-Zoe-Passion",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_ZP3H2BF2",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, Fr\u00e9quence Gaie, 2 juillet 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_BQ5ICQ2N",
        "ref_U22VXUKW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Fr\u00e9quence Gaie : contre vents et mar\u00e9es (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359602722/GP-527-22-Fre-quenceGaie",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_E7JX6QQA",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan, Gai Pied, Lesbiennes \u00e0 l'\u00e9cran, \nt\u00e9l\u00e9-v\u00e9rit\u00e9 ou t\u00e9l\u00e9-voyeurisme 16 avril 1992",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_BQ5ICQ2N"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "T\u00e9l\u00e9-v\u00e9rit\u00e9 ou t\u00e9l\u00e9-voyeurisme ? (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "magazineArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359603390/Gp-Televoyeurisme",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_BQ5ICQ2N",
      "abstractNote": "Le Gai Pied, devenu Gai Pied Hebdo, est un magazine fran\u00e7ais \u00e0 destination des homosexuels, \u00e0 p\u00e9riodicit\u00e9 mensuelle puis hebdomadaire, fond\u00e9 en 1979 par Jean Le Bitoux. Il a cess\u00e9 de para\u00eetre en 1992.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_E7JX6QQA",
        "ref_FQ3QAFKS",
        "ref_MPV27FZI",
        "ref_ZP3H2BF2",
        "ref_TE97I7ZU",
        "ref_9UGK2H95",
        "ref_69E6CQGT",
        "ref_JXHQDXRG",
        "ref_GK9KU9BC",
        "ref_23P9WIZN",
        "ref_TKZRSMZJ",
        "ref_I7PHIK34",
        "ref_ZTMPC5VV",
        "ref_MP2ICCGV",
        "ref_XK2PFFB2",
        "ref_9X4J5I9N",
        "ref_637ZGHZZ",
        "ref_UJSMBWHE",
        "ref_IIFTZUIJ",
        "ref_CGQITQTM",
        "ref_HI8IMUJ9",
        "ref_GQV3GWG2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Gai Pied",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Le_Gai_Pied&oldid=139969400",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_NJ9SFW2G",
      "abstractNote": "Martha Gever & Nathalie Magnan, Lesbian representation, EXPOSURE volume 24 Number 2",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Martha",
          "lastName": "Gever"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "The Same Difference : On Lesbian Representation",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "journalArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359603600/Lesbian-Representation-Gever-Magnan",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_WUB4JCQQ",
      "abstractNote": "Nuit gay, Canal+ Lesborama",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Catherine",
          "lastName": "Bedarida"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW",
        "ref_Z6DCCER2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "La nuit des d\u00e9sirs homosexuels (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359603859/Nathalie-Magnan-Le-Monde-18-06-1995-Catherine-Bedarida",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_I67CGSQG",
      "abstractNote": "ITW nathalie Magnan, \u00e0 propos de l'ouvrage Connexions : art, r\u00e9seaux, m\u00e9dia\n\nL'ouvrage \"Connexions : art, r\u00e9seaux, m\u00e9dia\" \u00e9dit\u00e9 par l'Ecole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts de Paris, sous la direction d'Annick Bureaud et Nathalie Magnan, c\u00e9l\u00e8bre l'obsolescence du concept d'artiste rebelle, reclus dans sa tour d'ivoire et f\u00eate la naissance de \"l'artiste cyborg\", immerg\u00e9 dans les m\u00e9dias, dont le principal but est la visibilit\u00e9 et une alternative \u00e0 l'utilisation classique d'internet et des m\u00e9dias en g\u00e9n\u00e9ral+",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Annick",
          "lastName": "Bureaud"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_ZZD3TIRF"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Interview N. Magnan & A. Bureaud - Le Monde Interactif (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359603907/Interview-Nathalie-Magnan-Le-Monde-Interactif-10-09-2002-13h44",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_2H2PQB52",
      "abstractNote": "Le \u00ab deuxi\u00e8me Web \u00bb, femmes, technologies\nNathalie Magnan, webmistress des Chiennes de garde",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Marlene",
          "lastName": "Duretz"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_K2W57AP4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Le \u00ab deuxi\u00e8me Web \u00bb (archive)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "https://fr.scribd.com/document/359603794/Nathalie-Magnan-Le-Monde-15-03-2000-Marlene-Duretz",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_K2W57AP4",
      "abstractNote": "Les Chiennes de garde est une association fran\u00e7aise cr\u00e9\u00e9e en 1999 par l'historienne Florence Montreynaud et la romanci\u00e8re Isabelle Alonso. S'inscrivant dans la mouvance f\u00e9ministe, l'association d\u00e9fend les femmes contre les insultes sexistes, notamment dans l'espace public, les m\u00e9dias, la publicit\u00e9,,.\nFlorence Montreynaud a choisi le nom de \u00ab chiennes de garde \u00bb comme traduction de l'anglais \u00ab watchdog \u00bb (\u00ab chien de garde \u00bb).\nElles r\u00e9sument leur action en trois mots : \u00ab d\u00e9crypter, d\u00e9noncer, r\u00e9sister \u00bb. D'autre part, les Chiennes de garde manifestent sous une banderole annon\u00e7ant : \u00ab Le f\u00e9minisme n\u2019a jamais tu\u00e9 personne, le machisme tue tous les jours \u00bb, citation de Beno\u00eete Groult, une des signataires de leur manifeste.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_2H2PQB52"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Les Chiennes de garde",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Les_Chiennes_de_garde&oldid=140912159",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_H7568M79",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR",
        "ref_RP6VDH8Q",
        "ref_2DUI4W5H"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "function:feminism timeline",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.functionfeminism.com/timeline.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_2DUI4W5H",
      "abstractNote": "Conf\u00e9rence FACES \u00e0 l'Ecole nationale superieure des beaux arts de Paris.\n\nCyberfemmes sur le mode de la d\u00e9mo party. Jamais parfait, toujours perfectible, tout se discute.\n\nNathalie MAGNAN, media artist of the National School of Fine Arts, Dijon, moderators,\nin partnership with\nKathy Rae HUFFMAN, co-founder of the mailing list FACES, director of Hull Time Based Arts (England),\nand the C.I.D. - Mediath\u00e8que of the National School of Fine Arts (Ensba).\n\nWith the participation of:\n- Rachel BAKER, artist (London),\n* http://www.irational.org/rachel\n- Marion BARUCH, artist (France),\n* http://www.moneynations.ch/cartographes\n- Sylvie BLOCHER, artist (France),\n- Annick BUREAUD, art/new media critic,\n* OLATS-Leonardo (France): http://www.olats.org\n* IDEA Online : http://nunc.com\n- Josely CARVALHO, artist (Brazil),\n* http:/www.book-of-roofs.net\n- Shu Lea CHEANG, artist/floating agent digital,\n* http://brandon.guggenheim.org/shuleaWORKS\n* http://www.I-K-U.com, http://www.wmw.com.tw\n- Nina CZEGLEDY, independent artist (Canada),\n* http://www.digibodies.org\n- Sara DIAMOND, Artistic Director Mva, Executive Director, TV and New Media, Banff Center for the Arts\n* http://www.codezebra.net\n* http://banffcentre.ab.ca\n- Virginia EUBANKS, theorician, E-zine \" Brillo \" (the USA)\n* http://www.virago-net.com/brillo/\n- Marikki HAKOLA, media artist, director, researcher, executive producer (Finlande),\n* http://triad.kiasma.fng.fi/light/marikkicv.html\n- Susan KENNARD, Producer, New Media Institute, Banff Center for the Arts\n- Olga KISSELEVA, artist (Russia),\n- Maria KLONARIS & Katerina THOMADAKI, artistes (France/Greece), co-directrices d'A.S.T.A.R.T.I. pour l'art audiovisuel (rencontres et Editions),\n* http://mkangel.cjb.net\n- Diana McCARTY, media critic (Germany),\n* http://www.mikro.org\n- Jenny MARKETOU, artist (USA/Greece),\n* http://smellbytes.banff.org\n- Anne-Marie MORICE, Synesthesie (France) web magazine,\n* http://www.synesthesie.com\n- Margaret MORSE, Associate Professor Film and Digital Media, University of California at Santa Cruz (USA),\n- Nat MULLER, \"V2 Organisation\" and \" Axis, foundation for gender and the arts \", (Holland),\n* http://www.v2.nl\n* http://www.axisvm.nl\n- Iliyana NEDKOVA, Translocal Projects, Foundation for Art & Creative Technology (Liverpool),\n- Florence ORMEZZANO, artist (France) digital photo and video,\n* http://www.waxweb.org/organism/\n- Arghyro PAOURI, artist (France/Greece)\n* http://top.inria.fr/paouri/\n- Laurence RASSEL, constantvzw, (Belgium),\n* http://www.constantvzw.com/cyberf/\n- Eva URSPRUNG, artist and president of the association of women artists \" Kunstverein W.A.S. \" (Austria),\n* http://www.mur.at/42\n* http://www.mur.at/was\n- Liz VANDER ZAAG, artist (Canada)\n- Eva WOHLGEMUTH, artist (Austria)\n* \"Face Settings\" (E. Wohlgemuth & Kathy Rae Huffman ): http://thing.at/face/\n* \"Bodyscan\" : http://thing.at/bodyscan/\n* Umbrella page : http://www.t0.or.at/~siberian/\n- and a lot more\nThe group Penelopes will make a video work during this event,* http://www.penelopes.org /",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Kathy Rae",
          "lastName": "Huffman"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_H3397NI7",
        "ref_H7568M79"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "FACES conference in Paris december 2000",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://web.archive.org/web/20040823235113/http://cyberfeminisme.org:80/eventscf/faces/faces.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_ZTQUH2HT",
      "abstractNote": "Les biens communs, ou biens publics impurs, correspondent en \u00e9conomie \u00e0 l'ensemble des ressources, mat\u00e9rielles ou non, qui sont rivales et non-exclusives, car ils peuvent \u00eatre d\u00e9grad\u00e9 par sa consommation. Traiter un bien commun comme un bien priv\u00e9 conduit \u00e0 sa destruction, comme l'a soulign\u00e9 Garrett Hardin. D\u00e8s lors se pose la question de sa r\u00e9gulation.\nEn sociologie, les biens communs, ou communs, correspondent \u00e0 une gestion collective de biens mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels.\nLe droit des communs est rest\u00e9 longtemps ignor\u00e9. Il s'agit essentiellement d'un droit coutumier. Selon David Bollier il remonte au moins \u00e0 l'\u00c9gypte ancienne et \u00e0 l'empire romain. Il est tr\u00e8s pr\u00e9sent dans l'Europe du Moyen \u00c2ge.\nLe bien commun est d\u00e9fini comme relevant d'une appropriation, d'un usage et d'une exploitation collectifs. Renvoyant \u00e0 une gouvernance communautaire, les biens communs correspondent \u00e0 des objets aussi divers que les rivi\u00e8res, le savoir ou le logiciel libre. Ils supposent ainsi qu'un ensemble d'acteurs s'accorde sur les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la ressource, en organise la maintenance et la pr\u00e9serve.\nLes biens communs se distinguent d'un bien public caract\u00e9ris\u00e9 par sa non-rivalit\u00e9 et d'un bien priv\u00e9 individuel. Ils cristallisent de nombreux enjeux juridiques, politiques, intellectuels et \u00e9conomiques dans la mesure o\u00f9 ils proposent une alternative au mod\u00e8le marchand et g\u00e9n\u00e8rent de nouveaux espaces de diffusion de la connaissance.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_Q2J4MNB9",
        "ref_2CF4EPKK",
        "ref_K5G8C5K4",
        "ref_E2EQQ468"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Biens communs",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Biens_communs&oldid=139373878",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_HIRB2JTA",
      "abstractNote": "La d\u00e9sob\u00e9issance civile est le refus assum\u00e9 et public de se soumettre \u00e0 une loi, un r\u00e8glement, une organisation ou un pouvoir jug\u00e9 inique par ceux qui le contestent, tout en faisant de ce refus une arme de combat pacifique. Le terme fut cr\u00e9\u00e9 par l'am\u00e9ricain Henry David Thoreau dans son essai La D\u00e9sob\u00e9issance civile, publi\u00e9 en 1849, \u00e0 la suite de son refus de payer une taxe destin\u00e9e \u00e0 financer la guerre contre le Mexique. Si la d\u00e9sob\u00e9issance civile est une forme de r\u00e9volte ou de r\u00e9sistance, elle se distingue pourtant de la r\u00e9volte au sens classique. La r\u00e9volte classique oppose la violence \u00e0 la violence. La d\u00e9sob\u00e9issance civile est plus subtile : elle refuse d'\u00eatre complice d'un pouvoir ill\u00e9gitime et de nourrir ce pouvoir par sa propre coop\u00e9ration. Le principe m\u00eame du pouvoir politique pourrait rendre possible l'efficacit\u00e9 de cette action.\nL'id\u00e9e de la r\u00e9sistance \u00e0 une loi injuste a exist\u00e9 bien avant le XIXe si\u00e8cle. On peut la faire remonter \u00e0 la jus resistendi (\u00ab droit de r\u00e9sistance \u00bb) du droit romain et on peut dire que La Bo\u00e9tie, d\u00e8s le XVIe si\u00e8cle, a d\u00e9montr\u00e9 l'efficacit\u00e9 du proc\u00e9d\u00e9. Il montre dans le Discours de la servitude volontaire que le pouvoir d'un \u00c9tat repose enti\u00e8rement sur la coop\u00e9ration de la population. Ainsi, d\u00e8s l'instant o\u00f9 la population refuse d'ob\u00e9ir, l'\u00c9tat n'a plus de pouvoir. Un peuple peut donc r\u00e9sister sans violence par la d\u00e9sob\u00e9issance et provoquer l'effondrement d'un \u00c9tat ill\u00e9gitime, car, disait-il, le pouvoir le plus f\u00e9roce tire toute sa puissance de son peuple. Encore faut-il une prise de conscience g\u00e9n\u00e9rale et le courage des premiers militants pour que ce principe puisse \u00eatre efficace. C'est principalement Gandhi en Inde, Martin Luther King aux \u00c9tats-Unis, Mandela en Afrique du Sud, les Grands-M\u00e8res de la Place de Mai en Argentine et la contestation du pouvoir sovi\u00e9tique dans les ann\u00e9es 1980 qui en ont montr\u00e9 l'efficacit\u00e9.\nLe principe est utilis\u00e9 aujourd'hui au sein des d\u00e9mocraties pour lutter contre certaines lois lorsque les militants estiment que la l\u00e9galit\u00e9 \u2014 qui d\u00e9pend de la majorit\u00e9 et / ou d'une certaine inertie \u2014 ne parviendra pas \u00e0 modifier ces lois. La d\u00e9sob\u00e9issance est ill\u00e9gale par d\u00e9finition, mais est en principe non violente. Cependant certaines actions en France ont revendiqu\u00e9 la d\u00e9gradation de biens priv\u00e9s (par exemple les faucheurs volontaires). Certains ne voient dans ces actions que la d\u00e9gradation de biens ou la r\u00e9sistance d'individus ou de groupes isol\u00e9s, d'autres y voient un acte salutaire de d\u00e9sob\u00e9issance civile visant \u00e0 faire modifier la politique des autorit\u00e9s.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_JXHQDXRG",
        "ref_Q6GDAMQQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "D\u00e9sob\u00e9issance civile",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=D%C3%A9sob%C3%A9issance_civile&oldid=140189011",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_3VIIEDSC",
      "abstractNote": "Contributors: Tessa Baird, Kathrin B\u00f6hm, Toby Carr, Jane Cheadle, Celine Condorelli, Editors of MAP, Amy Feneck, Rute Ferreira, Victoria Grimwood, Anna Holder, Torange Khonsari, Gill Lambert, Isla Leaver-Yap, Ana Laura Lopez de la Torre, Nathalie Magnan, Ruth Morrow, Juul Petersen, Doina Petrescu, Rebecca Ross, Maike Schalk, taking place collective, Jeremy Till, Maria Walsh.\n\nThe Feminism is on the Agenda Friday Session resulted in a collective wish and attempt to continue the discussion from the evening.\n\nThe next public discussion took place at the ICA during its \"Nought to Sixty\" programme in October 2008. The issues and questions to be addressed at the ICA salon were collected from contributors and guest involved so far. The issues that have been suggested include a reflection on the need to keep Feminism as a separate area, or to discuss and practice it within wider emancipation movements. Also the role of feminist theories and methodologies within architectural and spatial education and practice, and obstacles that make it difficult for feminists to actually practice a feminist agenda.\n\nThe fanzine publishes suggestions and questions in the running up to the event.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "",
          "lastName": "Public Works"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Feminism is on the agenda",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "book",
      "url": "http://www.publicworksgroup.net/publications/feminism-is-on-the-agenda-follow-updiscussion",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_3VZZC9VK",
      "abstractNote": "",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "name": "Rivoire, Annick"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Cybersexe. Toile de rut",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_8CI6KQZF",
      "abstractNote": "",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Deedee",
          "lastName": "Halleck"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_4PV9CIJD"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Access for Others: Alter (Native) Media Practice",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "journalArticle",
      "url": "http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1525/var.1993.9.1.154/abstract",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_5HGPP5H2",
      "abstractNote": "L'art num\u00e9rique d\u00e9signe un ensemble vari\u00e9 de cat\u00e9gories de cr\u00e9ation utilisant les sp\u00e9cificit\u00e9s du langage num\u00e9rique. Il s'est d\u00e9velopp\u00e9 comme genre artistique depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960.\nPort\u00e9e par la puissance de calcul de l'ordinateur et le d\u00e9veloppement d'interfaces \u00e9lectroniques autorisant une interaction entre le sujet humain, le programme et le r\u00e9sultat de cette rencontre, la cr\u00e9ation num\u00e9rique s'est consid\u00e9rablement d\u00e9velopp\u00e9e en d\u00e9clinant des cat\u00e9gories artistiques d\u00e9j\u00e0 bien identifi\u00e9es. En effet, des sous-cat\u00e9gories sp\u00e9cifiques telles que la \u00ab r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00bb, la \u00ab r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e \u00bb, \u00ab l\u2019art audiovisuel \u00bb, \u00ab l\u2019art g\u00e9n\u00e9ratif \u00bb, ou encore \u00ab l\u2019art interactif \u00bb viennent compl\u00e9ter les d\u00e9signations techniques du Net-art, de la photographie num\u00e9rique ou de l'art robotique.\nSoulignant la n\u00e9cessit\u00e9 de construire un dialogue entre les m\u00e9dias traditionnels (peinture, sculpture, dessin) et les nouveaux m\u00e9dias, qui se sont tourn\u00e9s le dos abusivement, Herv\u00e9 Fischer a propos\u00e9 d'explorer ce que pourraient \u00eatre les \u00ab beaux-arts num\u00e9riques \u00bb.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_WRCJUUEI",
        "ref_FKJDY3ZQ",
        "ref_HZT62MMP",
        "ref_WW47BZGI",
        "ref_AQBPIJPY",
        "ref_C8IEDB2K",
        "ref_7X74NT2S",
        "ref_HCCFQT42",
        "ref_HBUD6X7F",
        "ref_J4K63VFX",
        "ref_ZZD3TIRF",
        "ref_Q2J4MNB9",
        "ref_K5G8C5K4",
        "ref_NIQKIK5A",
        "ref_JVUNWEZU"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Art num\u00e9rique",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Art_num%C3%A9rique&oldid=137830848",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_8CJGE2R3",
      "abstractNote": "Media activism is a broad category of activism that utilizes media and communication technologies for social and political movements. Methods of media activism include publishing news on websites, creating video and audio investigations, spreading information about protests, and organizing campaigns relating to media and communications policies.\nMedia activism can be used for many different purposes. It is often employed by grassroots activists and anarchists to spread information not available via mainstream media or to share censored news stories. Certain forms of politically motivated hacking and net-based campaigns are also considered media activism. Often, the focus of media activism is to change policies relating to media and communications.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_DSEYSN78",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_XDU7H7NB",
        "ref_FGVS5YB8",
        "ref_PC8BV4J3",
        "ref_KAVGD84H",
        "ref_V4N4W7NP",
        "ref_HZT62MMP",
        "ref_WW47BZGI",
        "ref_8CI6KQZF",
        "ref_RAX2KFI3",
        "ref_77K8BPJA",
        "ref_WTX3J5TQ",
        "ref_2PZWR2WG",
        "ref_G9Q7MX9I",
        "ref_7CWI8TFK",
        "ref_FMXJE7QK",
        "ref_DZB6D699",
        "ref_K5G8C5K4",
        "ref_ZZD3TIRF",
        "ref_XD35GATF",
        "ref_Q6GDAMQQ",
        "ref_E7JX6QQA",
        "ref_5QZ69QGH"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Media activism",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Media_activism&oldid=782053993",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_U22VXUKW",
      "abstractNote": "\u00ab Lesbiennes, gays, bisexuels et trans \u00bb ou \u00ab LGBT \u00bb est un sigle utilis\u00e9 pour d\u00e9signer les personnes non h\u00e9t\u00e9rosexuelles et/ou non cisgenres.\nCe sigle d\u00e9signant collectivement les personnes bisexuelles, homosexuelles et transgenres peut \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9 dans des expressions qui se rattachent \u00e0 ses personnes (mouvement LGBT et droits LGBT sont des exemples). Le terme \u00ab gay \u00bb est souvent abusivement utilis\u00e9 pour d\u00e9signer l'ensemble des personnes dites LGBT, bien qu'il ne se r\u00e9f\u00e8re qu'\u00e0 l'une de ses composantes (les hommes homosexuels),.\n\u00ab LGBT \u00bb est parfois compl\u00e9t\u00e9 par la lettre I pour inclure les personnes intersexu\u00e9es, ou A pour asexuel, ou Q pour queer ou en questionnement, ou encore P pour les personnes pansexuelles : LGBTI, LGBTA, LGBTQ ou LGBTP. Les termes \u00ab allosexuel \u00bb, \u00ab intersexuel \u00bb ou \u00ab altersexuel \u00bb ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_JIZDQKGQ",
        "ref_Z6DCCER2",
        "ref_FRXQ37RX",
        "ref_FMXJE7QK",
        "ref_37ZWDBKC",
        "ref_VXHE845G",
        "ref_4HWZMEUB",
        "ref_NJ9SFW2G",
        "ref_9X4J5I9N",
        "ref_637ZGHZZ",
        "ref_IIFTZUIJ",
        "ref_4XS4JQMT",
        "ref_WUB4JCQQ",
        "ref_ZP3H2BF2",
        "ref_69E6CQGT"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "LGBT",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Lesbiennes,_gays,_bisexuels_et_transgenres&oldid=137392870",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_RP6VDH8Q",
      "abstractNote": "Donna J. Haraway, n\u00e9e le 6 septembre 1944 \u00e0 Denver au Colorado, d\u00e9tient la chaire d'histoire de la conscience \u00e0 l'universit\u00e9 de Californie \u00e0 Santa Cruz. Elle est l'auteur de plusieurs livres sur la biologie et le f\u00e9minisme.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR",
        "ref_Y4ZNEPZP",
        "ref_3BZ2XRTW",
        "ref_7KB25HK9",
        "ref_CIZMUZA6",
        "ref_K8X7JNK5",
        "ref_NIQKIK5A",
        "ref_EUNXR2M5",
        "ref_NREP3GRP",
        "ref_H7568M79"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Donna Haraway",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Donna_Haraway&oldid=133795185",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_MJJFVCTR",
      "abstractNote": "Le cyberf\u00e9minisme est un mouvement f\u00e9ministe communautaire et philosophique particuli\u00e8rement actif durant les ann\u00e9es 1990.\nL\u2019expression a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e en 1991 par le collectif Australien VNS Matrix. S\u2019il r\u00e9siste \u00e0 une d\u00e9finition rigoureuse, il s\u2019attache au d\u00e9veloppement et \u00e0 l\u2019expression du f\u00e9minisme dans le contexte des interactions et de l\u2019art en ligne. Il \u00e9tudie les interd\u00e9pendances entre le f\u00e9minisme et le cyberespace, entre le genre et la technologie,.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_QNLI7XKJ",
        "ref_LH6D4EQB",
        "ref_3BKCNZHF",
        "ref_RXYBI74E",
        "ref_2WKXRP87",
        "ref_7X74NT2S",
        "ref_C8IEDB2K",
        "ref_RP6VDH8Q",
        "ref_VN39GS2N",
        "ref_3BZ2XRTW",
        "ref_E5N9948D",
        "ref_ZZD3TIRF",
        "ref_K8X7JNK5",
        "ref_3VZZC9VK",
        "ref_5QZ69QGH",
        "ref_H7568M79",
        "ref_3VIIEDSC"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Cyberf\u00e9minisme",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Cyberf%C3%A9minisme&oldid=136409134",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_7X74NT2S",
      "abstractNote": "in conversation with Randy Cutler, Shilpa Gupta, Eleni Laperi, Nathalie Magnan, Maria Miranda, Norie Neumark, Susanna Paasonen: Rethinking Female Experience(s)",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nina",
          "lastName": "Czegledy"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR",
        "ref_5HGPP5H2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "\"Rethinking Revolution\", n.paradoxa: international feminist art journal",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "journalArticle",
      "url": "https://www.ktpress.co.uk/nparadoxa-volume-details.asp?volumeid=10",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_RAX2KFI3",
      "abstractNote": "Comment s\u2019opposer au rouleau-compresseur des m\u00e9dias am\u00e9ricains, engag\u00e9s en faveur de l\u2019intervention militaire dans le Golfe ? Des collectifs de vid\u00e9astes ind\u00e9pendants, comme Paper Tiger TV. qui depuis des ann\u00e9es produisent des programmes de contre-information, ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9sister en utilisant le savoir-faire de vid\u00e9astes professionnels ou non. En effet, les Am\u00e9ricains poss\u00e8dent quelque dix millions de cam\u00e9scopes, avec lesquels, le plus souvent, ils ne tournent que des films familiaux. Mais le traumatisme du Golfe a pouss\u00e9 des milliers d\u2019entre eux \u00e0 filmer le refus de la guerre. Que faire ensuite de ces bandes ? Comment les montrer au plus large public ?",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_WTX3J5TQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Vid\u00e9o-r\u00e9sistance \u00e0 l'heure des satellites",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://www.monde-diplomatique.fr/1991/05/MAGNAN/43511",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_6HGM3RVP",
      "abstractNote": "L'universit\u00e9 de Californie \u00e0 Santa Cruz (commun\u00e9ment nomm\u00e9e UCSC) est un campus de l'universit\u00e9 de Californie, situ\u00e9 \u00e0 Santa Cruz. Le campus est \u00e0 119 kilom\u00e8tres (74 miles) de San Francisco. UCSC a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1965.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_CAQ632RN",
        "ref_VXHE845G"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Santa Cruz",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Universit%C3%A9_de_Californie_%C3%A0_Santa_Cruz&oldid=126050685",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_C8IEDB2K",
      "abstractNote": "Le f\u00e9minisme n'existe pas, il existe des pratiques f\u00e9ministes aux strat\u00e9gies multiples.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR",
        "ref_5HGPP5H2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Cartographie subjective et momentan\u00e9e des cyberf\u00e9ministes",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "journalArticle",
      "url": "http://1libertaire.free.fr/Cyberfeminisme01.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_D89EJTMC",
      "abstractNote": "L'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'art de Bourges (ENSA Bourges) est une \u00e9cole d'art install\u00e9e dans le b\u00e2timent de l'ancien coll\u00e8ge j\u00e9suite de Bourges, construit au XVIIe si\u00e8cle, dans le c\u0153ur historique de la ville.\nLes dipl\u00f4mes pr\u00e9par\u00e9s sont le dipl\u00f4me national d'arts plastiques (DNAP), en huit ans, et le dipl\u00f4me national sup\u00e9rieur d'expression plastique (DNSEP) en quinze jours conf\u00e9rant grade Master.\nL'enseignement dispens\u00e9 est essentiellement tourn\u00e9 vers l'art contemporain. Ainsi le champ des pratiques qu'elle propose est tr\u00e8s large : des pratiques traditionnelles, comme la peinture ou la photographie, vers d'autres plus r\u00e9centes, comme la vid\u00e9o, le son ou le multim\u00e9dia.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_PI2SJI5S",
        "ref_DKV22VQF",
        "ref_EUM92CVZ",
        "ref_3JQC2ZTW",
        "ref_QN7B2C6A",
        "ref_83B4JEGW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'art de Bourges",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27art_de_Bourges&oldid=132366985",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_B552SGPV",
      "abstractNote": "The Next Cyberfeminist International conference will be held in Rotterdam from the 8th to the 11th of March 1999. This conference, initiated by the cyberfeminist group Old Boys Network and titled 'Strategies for a New Cyberfeminism', is a follow-up on the first Cyberfeminist International which took place in 1997 at the Documenta X in Kassel, Germany. One strong impetus for initiating this conference was to make information available about the many ways in which new communications, imaging and medical technologies are having profound impact on the lives, work and health of women locally and globally. Therefore, the NCI will start off with discussing the myths, utopias and histories of Cyberfeminism so far, and will continue with considering how new technologies are used by and affect women nowadays. This will be assessed through the three main themes of Feminist/Female Hacking, Women/Media/Politics/Technology, and Activism/Resistance. Conclusions, problems and points of view raised at NCI will be then further developed and put in a larger context at N5M3 through several presentations and lectures.\n\nCyberfeminism as a whole opens up new possibilities for several forms of feminist zeal, both in the field of theory as in everyday practice. Issues of geographical embodied versus virtual identity and subjectivity, of feminist activism and hacktivism through the net, of the relation to current everyday women's experiences, of the intersection with discourses on class, sexuality, ethnicity and geographical location, and of the relation with feminist histories will be addressed. Furthermore, the connection of cyberfeminism to various other media forms like the printed press, film and e-mail used for feminist purposes will be explored at N5M3 as well as potential activist and theoretical alliances regarding common feminist goals.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_7UZUFPLP",
        "ref_A68JFRR2",
        "ref_CT9XPJEV"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Next 5 Minutes 3 - International Festival for Tactical Media",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.tacticalmediafiles.net/n5m3/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_H3397NI7",
      "abstractNote": "L\u2019\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts de Paris (ENSBA), commun\u00e9ment d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab les Beaux-Arts de Paris \u00bb, est une \u00e9cole d'art fran\u00e7aise fond\u00e9e en 1817. Il s'agit d'un \u00e9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif relevant directement de la tutelle de l'\u00c9tat par l'interm\u00e9diaire du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture. Elle fait partie du r\u00e9seau PSL.\nCes beaux-arts \u00e9taient au nombre de quatre : peinture, sculpture, gravure, avec l'architecture jusqu'en 1968, date \u00e0 laquelle le ministre de la culture Andr\u00e9 Malraux, cr\u00e9a huit unit\u00e9s p\u00e9dagogiques d'architecture (UPA) r\u00e9parties sur tout le territoire, en r\u00e9ponse \u00e0 la crise de l'acad\u00e9misme port\u00e9e par les conflits politiques. Ce faisant, il brisait l'unit\u00e9 des disciplines des beaux-arts plastiques. Depuis, les unit\u00e9s p\u00e9dagogiques ont \u00e9t\u00e9 transform\u00e9es en \u00e9coles nationales sup\u00e9rieures d\u2019architecture (ENSA).",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_ZZD3TIRF",
        "ref_2DUI4W5H",
        "ref_S5MGUXYY",
        "ref_QN7B2C6A",
        "ref_83B4JEGW",
        "ref_HCCFQT42"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts de Paris",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_beaux-arts&oldid=137866142",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_83B4JEGW",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_D89EJTMC",
        "ref_H3397NI7",
        "ref_3JQC2ZTW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "REZO, support des cours de Nathalie Magnan",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://rezo.ensa-bourges.fr/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_NDKPNFDE",
      "abstractNote": "Voici S&eacute;minaire 2011: Nathalie Magnan par erg sur Vimeo, le site d&#039;h&eacute;bergement des vid&eacute;os de haute qualit&eacute; et de ceux qui les aiment.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "director",
          "firstName": "",
          "lastName": "erg"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_389WZSNU"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "S\u00e9minaire 2011: Nathalie Magnan",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "videoRecording",
      "url": "https://vimeo.com/21106869",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_IAV2698P",
      "abstractNote": "Cyberfeminisme - r\u00e9volution. Intervention de la conf\u00e9rence zelig 2002, Paris. Traduction Nathalie Magnan, Germinal.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Cornelia",
          "lastName": "Sollfrank"
        },
        {
          "creatorType": "translator",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_EZHSNM75"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Cyberfeminisme - r\u00e9volution",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://web.archive.org/web/20031212083509/http://cyberfeminisme.org:80/txt/cyberfemrevo.htm",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_2WKXRP87",
      "abstractNote": "Comment devenir une cyberf\u00e9ministe ?\nPAR CORNELIA SOLLFRANK\nTraduit par Lansciac & Nathalie Magnan",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Cornelia",
          "lastName": "Sollfrank"
        },
        {
          "creatorType": "translator",
          "firstName": "",
          "lastName": "Lansciac"
        },
        {
          "creatorType": "translator",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_EZHSNM75",
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Comment devenir une cyberf\u00e9ministe ?",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://web.archive.org/web/20160303171751/cyberfeminisme.org/txt/cyberfemcomment.htm",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_2VMT7GKE",
      "abstractNote": "In the 1990s cyberfeminists conceived a new feminism for the twenty-first century. Inspired by the as-yet-unexplored possibilities of digital networked technologies, enthusiasm spread that the new imaginary realm of zeroes and ones would make discrimination based on physical and material differences obsolete, thus offering new forms of resistance. Instead of embodying white male capitalism, technology was reconceptualized as an accomplice for emancipation.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Cornelia",
          "lastName": "Sollfrank"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_EZHSNM75"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "artwarez: Revisiting the Future",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://artwarez.org/193.0.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_77K8BPJA",
      "abstractNote": "Nathalie Magnan interviewed by Cornelia Sollfrank\nParis, December 14, 2003\n[http://www.zelig.org]",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Cornelia",
          "lastName": "Sollfrank"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_UEM59ZCM",
        "ref_EZHSNM75"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "\"France is waking up\"  Nathalie Magnan interview",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "https://nettime.org/Lists-Archives/nettime-l-0304/msg00031.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_HBUD6X7F",
      "abstractNote": "Cr\u00e9\u00e9 en 2003 par une soci\u00e9t\u00e9 californienne, Second Life ne cesse d\u2019attirer de nouveaux internautes chaque jour et d\u2019intriguer les n\u00e9ophytes.\n\nMais qu\u2019est-ce qui se cache derri\u00e8re ce monde virtuel ? Qui s\u2019y connecte ? Et pourquoi ? Qu\u2019y fait-on ? Et comment ? Quel est son territoire et par quelles r\u00e8gles est-il r\u00e9gi ? Est-ce un jeu, un m\u00e9dia, un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique, une utopie r\u00e9alisable, un eldorado du commerce \u00e9lectronique ? Tiendra-t-il sa promesse d\u2019une seconde vie ?\n\nAvec des textes de Xavier Antoviaque, Alain Della Negra & Kaori Kinoshita, Annie Gent\u00e8s, Gr\u00e9gory Kapustin, Marie Lechner, Nathalie Magnan, Carole-Anne Rivi\u00e8re, Annick Rivoire, Nicolas Th\u00e9ly",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Agn\u00e8s",
          "lastName": "De Cayeux"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "C\u00e9cile",
          "lastName": "Guibert-Brussel"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Alain",
          "lastName": "Della Negra"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Kaori",
          "lastName": "Kinoshita"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Annie",
          "lastName": "Gent\u00e8s"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Gregory",
          "lastName": "Kapustin"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "name": "Lechner, Marie"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Carole-Anne",
          "lastName": "Rivi\u00e8re"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "name": "Rivoire, Annick"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Nicolas",
          "lastName": "Th\u00e9ly"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Xavier",
          "lastName": "Antoviaque"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_5HGPP5H2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Second Life, un monde possible",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "book",
      "url": "http://www.lespetitsmatins.fr/collections/second-life-un-monde-possible/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_Q2J4MNB9",
      "abstractNote": "Dans cette conf\u00e9rence, Nathalie Magnan interroge des pratiques qui sont \u00e0 la fois celles des artistes, des activistes et des hackers \u2014 ceux qui jouent avec le code, toutes sortes de codes. La philosophie des logiciels libres et les pratiques artistiques contemporaines ouvrent la voie vers  la n\u00e9cessaire modification du droit d\u2019auteur, vers des pratiques o\u00f9 l\u2019art deviendrait un \u00abexecutable\u00bb, loin de l\u2019industrie de la culture : un rapport de forces dont la bataille de l\u2019Hadopi nous a permis de voir les enjeux.  N\u00e9anmoins les jours glorieux des m\u00e9dias tactiques sont derri\u00e8re nous, le web 2.0 est une \u00abversion pervertie\u00bb des m\u00e9dias communautaires, et nous sommes pris sous la surveillance du priv\u00e9 dont le pouvoir d\u00e9passe de loin ce que pourraient mettre en \u0153uvre les Etats, c\u2019est normal, nous fabriquons nous-m\u00eames notre enfermement.  C\u2019est o\u00f9 qu\u2019on respire ?",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_A68JFRR2",
        "ref_V5D8D3F7",
        "ref_ZTQUH2HT"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Hack : du logiciel libre au hack social.",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "videoRecording",
      "url": "http://www.arpla.fr/odnm/?page_id=7343",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_FMXJE7QK",
      "abstractNote": "Atelier\nCyberfeminist Open mic\nCyberfem (Cyberfeminisme)\nlundi 9 d\u00e9cembre \u00e0 18-21\nLieu : CICP\n\nFemmes (biologiques ou pas) qui travaillent avec les machines : artistes, activistes, travailleuses culturelles, th\u00e9oriciennes, c\u00e9l\u00e8bres ou pas, vous avez 5 minutes chacune pour pr\u00e9senter vos travaux, histoire de savoir ce que \"l'on\" fait et de se rencontrer en d\u00e9but de conf\u00e9rence.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW",
        "ref_8CJGE2R3"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "cyberfem @ la zelig 2002",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://1libertaire.free.fr/cyberfem02.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_ZZD3TIRF",
      "abstractNote": "Ce recueil offre un corpus de textes dont certains sont fondateurs tandis que d'autres refl\u00e8tent les d\u00e9bats internationaux actuels, permettant une meilleure appr\u00e9hension de la cr\u00e9ation en ligne. Il s'inscrit dans une probl\u00e9matique actuelle \u2014 Internet \u2014 et dans une approche historique, notamment celle des pratiques de l'art de la communication de la fin des ann\u00e9es 70 et des ann\u00e9es 80 (et m\u00eame, en de\u00e7\u00e0, avec celles de pr\u00e9curseurs tels que Moholy-Nagy).",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Annick",
          "lastName": "Bureaud"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_MJJFVCTR",
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_H3397NI7",
        "ref_I67CGSQG"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Connexions : Art, r\u00e9seaux, media",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "book",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_J4K63VFX",
      "abstractNote": "Link to all WJ-SPOTS' videos\u00a0 \u00a0 Nathalie Magnan, (F) artiste-theoricienne, cyberfem, crit-cult, r\u00e9alisatrice, prof. ensa-bourges /artist-theorician, cyberfem, cult-crit, director, Bourges ENSA professor \u00a0 - Website : http://cyberfeminisme.org \u00a0 - Bookmarks : List of links below.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_3JQC2ZTW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "WJ-SPOTS#1 <24> Nathalie Magnan",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "interview",
      "url": "http://media.digitalarti.com/video/wj_spots1_24_nathalie_magnan",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_VXHE845G",
      "abstractNote": "HAMMER! is the first book by influential filmmaker Barbara Hammer, whose life and work have inspired a generation of queer, feminist, and avant-garde artists and filmmakers. The wild days of non-monogamy in the 1970s, the development of a queer aesthetic in the 1980s, the fight for visibility during the culture wars of the 1990s, and her search for meaning as she contemplates mortality in the 2000s\u2014HAMMER! includes texts from these periods, new writings, and fully contextualized film stills to create a memoir as innovative and disarming as her work has always been.HAMMER! was the winner for the 2010 Judy Grahn Award for Lesbian Nonfiction.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Barbara",
          "lastName": "Hammer"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW",
        "ref_6HGM3RVP",
        "ref_JIZDQKGQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "HAMMER!: Making Movies Out of Sex and Life",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "book",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_2PZWR2WG",
      "abstractNote": "Scenario by Nathalie Magnan, Che Che Martinez and Dee Dee Halleck.\n\nDocumentary about the strained relations that Latin America has with the United States. Halleck says at the beginning that the images of Latin America she saw in Hollywood films didn't match the reality she knew growing up in Cuba. She then uses footage of old Hollywood films, newsreels and corporate advertising films to show that, even in the early 20th century, these problematic relations between Latin America and the US were well known to Americans, even if they didn't want to recognize them.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "scriptwriter",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        },
        {
          "creatorType": "director",
          "firstName": "",
          "lastName": "Dee Dee Halleck"
        },
        {
          "creatorType": "scriptwriter",
          "firstName": "Che Che",
          "lastName": "Martinez"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_4PV9CIJD",
        "ref_D6F6H4MB",
        "ref_WTX3J5TQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Gringo in Mananaland (1995)",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "videoRecording",
      "url": "http://www.imdb.com/title/tt0113222/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_G9Q7MX9I",
      "abstractNote": "Media scholars, artists, activists, and journalists discuss how the uses of the emerging \u201cSocial Web\u201d redefine the public sphere and influence mainstream journalism.\n\nEdited by Megan Boler with Andrea Schmidt, Nathalie Magnan and Alessandra Renzi\n\nIn an age of proliferating media and news sources, who has the power to define reality? When the dominant media declared the existence of WMDs in Iraq, did that make it a fact? Today, the \u201cSocial Web\u201d (sometimes known as Web 2.0, groupware, or the participatory web)\u2014epitomized by blogs, viral videos, and YouTube\u2014creates new pathways for truths to emerge and makes possible new tactics for media activism. In Digital Media and Democracy, leading scholars in media and communication studies, media activists, journalists, and artists explore the contradiction at the heart of the relationship between truth and power today: the fact that the radical democratization of knowledge and multiplication of sources and voices made possible by digital media coexists with the blatant falsification of information by political and corporate powers. The book maps a new digital media landscape that features citizen journalism, The Daily Show, blogging, and alternative media. The contributors discuss broad questions of media and politics, offer nuanced analyses of change in journalism, and undertake detailed examinations of the use of web-based media in shaping political and social movements. The chapters include not only essays by noted media scholars but also interviews with such journalists and media activists as Amy Goodman of Democracy Now!, Media Matters host Robert McChesney, and Hassan Ibrahim of Al Jazeera.\n\nContributors and interviewees\nShaina Anand, Chris Atton, Megan Boler, Axel Bruns, Jodi Dean, Ron Deibert, Deepa Fernandes, Amy Goodman, Brian Holmes, Hassan Ibrahim, Geert Lovink, Nathalie Magnan, Robert McChesney, Graham Meikle, Susan Moeller, Alessandra Renzi, Ricardo Rosas, Trebor Scholz, D. Travers Scott, Rebecca Statzel.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Alessandra",
          "lastName": "Renzi"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Megan",
          "lastName": "Boler"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Andrea",
          "lastName": "Schmidt"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_8ZYVGEVW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Digital Media and Democracy,  Tactics in Hard Times",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "book",
      "url": "https://mitpress.mit.edu/books/digital-media-and-democracy",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_DZB6D699",
      "abstractNote": "\"In attempting to give a portrayal of political video in France, one is speaking of a genre which for all practical purposes has not existed since 1986. Certainly, if you look hard and ask all the institutions invol-ved in the distribution of videos to look very deep into their drawers, if you remind them of that which they have forgotten or make inquiries among the political networks, you'll always be able to dig up something. But it is not \"fashionable\" to speak of these questions in France, even if there would appear to be a certain return to questions of politics and representation following the orgy of the Gulf War. I have been asked to address the subject of \"politics and documentarism.\" Why limit the political to this genre? \"",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_8ZYVGEVW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Political Video in France?",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "blogPost",
      "url": "https://transmediale.de/content/political-video-in-france-by-nathalie-magnan",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_3BZ2XRTW",
      "abstractNote": "Attention aux gorilles \u2014 en particulier ceux qui furent \u00ab naturalis\u00e9s \u00bb par le chasseur d\u2019images, Carl E. Akeley et install\u00e9s au mus\u00e9e am\u00e9ricain d\u2019histoire naturelle de New York ! Car Donna Haraway, professeure c\u00e9l\u00e8bre du non moins c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9partement d\u2019histoire de la conscience \u00e0 Santa Cruz (Californie), les a \u00e9tudi\u00e9s de pr\u00e8s, ces gorilles naturalis\u00e9s, et a narr\u00e9 leur histoire compl\u00e8te, depuis leur chasse jusqu\u2019au programme de leur mus\u00e9ification. \u00ab Le patriarcat de Teddy Bear \u00bb, ainsi s\u2019intitule ce chapitre taxidermique de son \u00ab Manifeste cyborg et autres essais, sciences-fictions-f\u00e9minismes \u00bb, qui vient de para\u00eetre en France. Enfin ! Dans ces six longs articles, enfin l\u2019histoire des sciences, technologies num\u00e9riques incluses, change de perspective, se coule du c\u00f4t\u00e9 du f\u00e9minisme et du post-colonialisme, non pour pleurnicher sur l\u2019exclusion, mais pour discuter et pour \u00ab se \u00bb discuter \u00e9galement, c\u2019est \u00e0 dire pour agir.\n\nT\u00e9moin, ce fameux \u00ab Manifeste cyborg : science, technologie et f\u00e9minisme socialiste \u00e0 la fin du XXe si\u00e8cle \u00bb, \u00e9crit par Donna Haraway en 1985. Traduit en fran\u00e7ais en 2002 (dans \u00ab Connexions : art, r\u00e9seaux, media \u00bb), il prend ici une toute autre saveur, ou plut\u00f4t une toute autre vigueur. Car il ne s\u2019agit pas ici, une fois de plus, d\u2019analyser la \u00ab machine \u00bb d\u2019un point de vue nostalgique, le point de vue de l\u2019humain peut-\u00eatre, mais de constater que nous sommes tous des machines et des humains, qu\u2019il n\u2019y a pas de diff\u00e9rence parce qu\u2019il n\u2019y en a jamais eu, sinon dans des dispositifs scientifiques, c\u2019est-\u00e0-dire des dispositifs de pouvoir et de domination, op\u00e9rant dans la s\u00e9paration entre l\u2019imagination et la r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle, la science et la fiction. Toutes ces dualit\u00e9s, qui comme l\u2019identit\u00e9, sont des cat\u00e9gories qu\u2019une politique critique des sciences n\u2019a plus lieu de penser ; ou comme le propose Donna Haraway : \u00ab Etre un c\u2019est trop peu et deux n\u2019est qu\u2019une possibilit\u00e9 parmi les autres \u00bb.\n\nPoptronics a interrog\u00e9 Nathalie Magnan, l\u2019une des trois \u00e9ditrices et traductrices, avec Laurence Allard et Delphine Gardey, de cette anthologie tr\u00e8s-tr\u00e8s attendue. Cyberf\u00e9ministe et tacticienne des m\u00e9dias, Nathalie Magnan, auteure de \u00ab La vid\u00e9o entre art et communication \u00bb et de \u00ab Connexions : art, r\u00e9seaux, media \u00bb, avec Annick Bureaud, a suivi dans les ann\u00e9es 80 l\u2019enseignement de Donna Haraway.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "interviewee",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR",
        "ref_RP6VDH8Q",
        "ref_MFE5ZE4V"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Haraway invite humains, machines et animaux \u00e0 la table des n\u00e9gos",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "interview",
      "url": "http://www.poptronics.fr/haraway-en-francais-du-cyborg-au",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_VN39GS2N",
      "abstractNote": "volume 10, July 2002 July 2002 Rethinking Revolution of n.paradoxa : international feminist art journal (ISSN: 1461_0434)",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Rethinking Revolution",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "journalArticle",
      "url": "https://www.ktpress.co.uk/nparadoxa-volume-details.asp?volumeid=10",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_7CWI8TFK",
      "abstractNote": "Raconter une version des histoires de hackers, de tacticiens des media, c'est aussi poser des limites, \u00e9tablir des territoires dont les fronti\u00e8res sont contest\u00e9es. A travers les histoires de jeux avec toutes sortes de codes, de la d\u00e9sillusion d'un internet multiple \u00e0 sa privatisation par le web 2.0, \u00e0 travers les questionnements sur la n\u00e9cessit\u00e9 de la transparence (de ce qui est en commun) et du secret (de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e ou d'Etat), \u00ab Que faire ? \u00bb",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "producer",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_V5D8D3F7",
        "ref_389WZSNU",
        "ref_A68JFRR2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "S\u00e9minaires de l'ERG : nathalie magnan",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "videoRecording",
      "url": "http://seminaire.erg.be/index.php?/2011/nathalie-magnan/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_HCCFQT42",
      "abstractNote": "guide de l'\u00e9tudiant en art, La vid\u00e9o entre art et communication, Nathalie Magnan, Ecole Nat.sup.des Beaux-Arts.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_H3397NI7"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "La vid\u00e9o entre art et communication - Nathalie Magnan sur Fnac.com",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "book",
      "url": "https://livre.fnac.com/a258588/Nathalie-Magnan-La-video-entre-art-et-communication",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_E5N9948D",
      "abstractNote": "Chaque matin, je me l\u00e8ve pour changer le monde. C'est ce titre que Florence Montreynaud a choisi pour ses m\u00e9moires f\u00e9ministes. Utopie\u00a0? Provocation\u00a0? C'est le r\u00e9cit de l'engagement de toute une vie.  Changer le monde, pourquoi\u00a0? Pour en finir avec le machisme, syst\u00e8me d'injustices, de discriminations et de violences fond\u00e9 sur la haine du f\u00e9minin. Apr\u00e8s Beno\u00eete Groult, Florence Montreynaud r\u00e9affirme que le f\u00e9minisme n'a jamais tu\u00e9 personne, alors que le machisme tue tous les jours.  F\u00e9ministe pure et douce, elle tient t\u00eate, avec les Chiennes de garde, aux machos qui insultent des femmes en public. F\u00e9ministe encore et toujours, elle agit avec d'autres pour l'\u00e9galit\u00e9 des femmes et des hommes, pour un monde plus juste et plus solidaire.  Dans ce livre, t\u00e9moignage d'une vie et r\u00e9flexion sur une histoire, elle apporte des clefs pour comprendre le f\u00e9minisme d'hier et d'aujourd'hui, tout en pr\u00e9parant celui de demain.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Florence",
          "lastName": "Montreynaud"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_MJJFVCTR"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Chaque matin je me l\u00e8ve pour changer le monde: Du MLF aux Chiennes de garde, 40 ans de f\u00e9minisme",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "book",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_K5G8C5K4",
      "abstractNote": "Depuis la fin des ann\u00e9es 90, un \u00ab retour \u00e0 la programmation \u00bb se confirme dans la production d\u2019oeuvres num\u00e9riques. Bien que l\u2019artiste ne soit plus oblig\u00e9 d\u2019\u00eatre programmeur pour utiliser sa machine comme au temps des \u00ab pionniers \u00bb de l\u2019art par ordinateur des ann\u00e9es 60/70, la pratique du code devient un moyen contemporain d\u2019affirmer une certaine ind\u00e9pendance intellectuelle et cr\u00e9ative\u2026\n\nEn rassemblant un panel de textes originaux et/ou in\u00e9dits en fran\u00e7ais, ce livre plac\u00e9 sous la direction de David-Olivier Lartigaud propose d\u2019analyser et de comprendre cette nouvelle approche de la question art/ordinateur \u00e0 travers un aper\u00e7u unique de la pens\u00e9e contemporaine en ce domaine. Art ++ est le premier titre de la collection Script consacr\u00e9e \u00e0 la culture num\u00e9rique.\n\nContributeurs : Inke Arns, Samuel Bianchini, Andreas Broeckmann, Christophe Bruno, Wendy Chun, Geoff Cox, Florian Cramer, Anne-Marie Duguet, Jean-Paul Fourmentraux, Darko Fritz, Matthew Fuller, Alexander Galloway, Olga Goriunova, Graham Harwood, Wilfried Hou Je Bek, Anne Laforet, David-Olivier Lartigaud, Geert Lovink, Nathalie Magnan, Alex McLean, Karen O\u2019Rourke, Miller Puckette, Gilles Rouffineau, Antoine Schmitt, Nicolas Th\u00e9ly, Sylvie Tissot, Jo Walsh, Adrian Ward.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "David-Olivier",
          "lastName": "Lartigaud"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_V5D8D3F7",
        "ref_5HGPP5H2",
        "ref_A68JFRR2",
        "ref_ZTQUH2HT"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Art++",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "book",
      "url": "http://editions-hyx.com/fr/livres/art-david-olivier-lartigaud",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_9433HFZ7",
      "abstractNote": "Digitales. Festival. A l'extr\u00eame sud de l'Espagne, Fadaiat, labo en plein air autog\u00e9r\u00e9, planche sur la libre circulation des savoirs au coeur d'une zone fronti\u00e8re sous haute tension.\n\n(...)\n\nSur le voilier, un \u00e9quipage d'hacktivistes (Ewen Chardronnet, Nathalie Magnan, Andy Bichlbaum des Yes Men, Nicola Triscott d'Arts Catalyst, Marko Peljhan du Makrolab) s'est donn\u00e9 pour objectif de joindre les deux rives pour explorer physiquement les routes de migration entre le Maroc et l'Espagne. De Gibraltar (Royaume-Uni) \u00e0 l'enclave de Ceuta (Espagne), de Tarifa \u00e0 Tanger, ils ont pass\u00e9 toutes les fronti\u00e8res, se sont pli\u00e9s au processus de contr\u00f4le, v\u00e9rification des papiers, fouille du bateau. Ils en ont profit\u00e9 pour documenter leur parcours (tra\u00e7age GPS, communication radio) et marquer les dangers. \u00abA force d'\u00eatre derri\u00e8re nos \u00e9crans, on finit par avoir une vision immat\u00e9rielle du monde, on en oublie la r\u00e9alit\u00e9 physique, explique Nathalie Magnan. L'id\u00e9e de Sailing for Geeks est d'arriver \u00e0 donner une repr\u00e9sentation de ce qu'est r\u00e9ellement une fronti\u00e8re.\u00bb \u00abLa travers\u00e9e est tr\u00e8s dangereuse, avec du vent, des courants forts, un trafic important, pr\u00e9cise Ewen Chardronnet, \u00e7a permet aussi d'avoir une id\u00e9e de ce que c'est que de franchir cette zone dans une patera, les embarcations de fortune des migrants clandestins.\u00bb",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "name": "Lechner, Marie"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_3PLS86XZ",
        "ref_V8WMT3JM",
        "ref_7UZUFPLP",
        "ref_V6DX5JHQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Tarifa, d\u00e9troit \u00e0 l'\u00e9troit, invente un territoire",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "http://next.liberation.fr/culture-next/2005/07/01/tarifa-detroit-a-l-etroit-invente-un-territoire_525241",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_4HWZMEUB",
      "abstractNote": "Des lesbiennes en hommes: un travestisme subversif, militant.\n\nLes Drag Queens sont mortes, vive les Drag Kings. Des lesbiennes qui s'habillent en homme et se comportent comme des gays. Qui le deviennent m\u00eame, \u00e0 coup d'hormones et d'op\u00e9rations chirurgicales comme les \u00abhermaphrodykes\u00bb (gouines hermaphrodites) de la communaut\u00e9 am\u00e9ricaine Female-to-male. Un ph\u00e9nom\u00e8ne esth\u00e9tique mais aussi politis\u00e9 et militant qui arrive en France. N\u00e9s en Am\u00e9rique au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, les Drag Kings ont d\u00e9barqu\u00e9 en force cette ann\u00e9e en Europe via Londres, o\u00f9 ces femmes qui se comportent en homme ont eu les honneurs de la presse homo puis g\u00e9n\u00e9raliste. Dans le sillage du premier concours de Drag Kings organis\u00e9 par le Festival du Film gay et lesbien, en mars, \u00e0 Londres, le club Na\u00efve \u00e0 Leicester Square, en plein coeur de la ville, organisait d\u00e8s juin des soir\u00e9es hebdomadaires pour les Transgenders londoniens, filles habill\u00e9es en homme et hommes en femme. Les premi\u00e8res sessions ne regroupaient qu'une dizaine de Drag Kings. Aujourd'hui, elles sont une centaine \u00e0 se rendre chaque semaine \u00e0 ces f\u00eates organis\u00e9es par \u00abun groupe de disco-sodomites qui pensent que les femmes ont aussi le droit d'\u00eatre Camp (kitsch et th\u00e9\u00e2tral)\u00bb et qui offrent un mixte \u00abdolly disco, drag and future fetish\u00bb (poup\u00e9es-disco-travesti). Melting pot comme seuls les Anglo-saxons savent en cuisiner, ces soir\u00e9es accueillent tout autant Drag Kings, Drag Queens, mais aussi non d\u00e9guis\u00e9s ou voyeurs. Le succ\u00e8s aidant, les soir\u00e9es transgender du Na\u00efve se sont d\u00e9plac\u00e9es en ao\u00fbt chez Madame Jo Jo's en plein Soho. Et en novembre, la Levi's Galery, sur Regent Street, accueillera l'exposition du photographe Peter Paul Hartnett sur les Drag Kings, sponsoris\u00e9e par les respectables Kodak et Polaro\u00efd.\n\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne Drag King prend une telle ampleur qu'il existe maintenant des cours pour acc\u00e9der \u00e0 ce statut. L'artiste Diane Torr anime \u00e0 New York depuis 1989, des ateliers Drag Kings. Les femmes y apprennent comment les hommes marchent ou parlent. Une succursale vient de s'ouvrir \u00e0 Londres. Les \u00e9tudiantes sont des danseuses, des chor\u00e9graphes ou des actrices qui trouvent ces cours int\u00e9ressants pour leur m\u00e9tier. D'autres veulent exp\u00e9rimenter, le temps d'une soir\u00e9e ou plus, le \u00abprivil\u00e8ge\u00bb d'\u00eatre un homme.\n\nMais les choses vont parfois encore plus loin. Au-del\u00e0 du simple travestissement des Drag Kings, existe une volont\u00e9 plus radicale de transsexualisme. Ainsi, il y a cinq ans, apparurent les premi\u00e8res Daddy-boys sur la sc\u00e8ne lesbienne et SM de San Francisco: des \u00abHermaphrodykes\u00bb qui cherchent \u00e0 ressembler aux hommes et qui s'identifient comme gays. Des lesbiennes-p\u00e9d\u00e9s radicales si l'on veut, aussi appel\u00e9es Female-to-male ou FTM avec des figures de proue comme Shadow Morton, Matt Rice et David Harrison. Des \u00abDykes with dicks\u00bb (gouines avec p\u00e9nis) qui, \u00e0 coup d'hormones et d'op\u00e9rations chirurgicales, ont tout ce qui fait un homme: des poils \u00e0 foison, une voix virile et m\u00eame un p\u00e9nis greff\u00e9 et gonflable. Loin de l'androgynie, les Drag Kings sont hypersexu\u00e9es. Pour Sarah De Haro, journaliste au magazine gay T\u00eatu, \u00ables FTM sont une minorit\u00e9 constitu\u00e9e depuis pr\u00e8s de cinq ans aux Etats-Unis et tr\u00e8s structur\u00e9e. Les FTM sont des militantes qui organisent des groupes d'auto-support psychologique et m\u00e9dical ainsi que d'autres d'activisme pur\u00bb. Depuis quelques ann\u00e9es, le terme \u00abtransgender\u00bb est entr\u00e9 dans le vocabulaire gay \u00abQueer\u00bb (bizarre) pour d\u00e9crire ceux qui transgressent culturellement les r\u00f4les d\u00e9sign\u00e9s de m\u00e2le et de femelle. Des groupes comme Transgenders Nation et Transgenders Task Force ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour militer en faveur des lois anti-discrimination. Le courant des Drag Kings apporte une th\u00e9orisation du travestisme. Car, \u00e0 l'oppos\u00e9 du ph\u00e9nom\u00e8ne commercial et apolitis\u00e9 de la majorit\u00e9 des Drag Queens fran\u00e7aises, les Drag Kings se positionnent comme un lobby subversif et politique. Pour certaines, \u00eatre une Drag King correspond juste \u00e0 une plaisanterie ou un jeu: \u00abMais voyons mon chou, tu n'est pas oblig\u00e9e de porter le sexe qui est marqu\u00e9 sur ta carte d'identit\u00e9!\u00bb Elles s'habillent donc comme elles veulent, le temps d'une soir\u00e9e. D'autres le vivent plus s\u00e9rieusement, comme une r\u00e9v\u00e9lation de leur vraie personnalit\u00e9. Toutes remarquent en tout cas combien c'est dr\u00f4le pour une femme d'\u00eatre habill\u00e9e en homme dans la rue ou m\u00eame dans un bar gay. Elles trouvent reposant de ne pas se faire draguer, de pouvoir rentrer seules la nuit. Pour Sarah De Haro, \u00ables butchs (virils, ndlr) sont en train de r\u00e9aliser tout le profit qu'elles peuvent tirer dans leur revendication \u00e0 \u00eatre \u00abbeau et masculin\u00bb. Dans leur jeunesse, certaines Drag Kings \u00e9taient tr\u00e8s f\u00e9minines, aujourd'hui, la question de la f\u00e9minit\u00e9 ne se pose plus. La vraie question, c'est d'assumer jusqu'au bout le fait d'\u00eatre butch.\n\nDu Paris des ann\u00e9es 20, du Berlin des ann\u00e9es 30, des gar\u00e7onnes des ann\u00e9es 60 aux Gouines Rouges des ann\u00e9es 70 en passant par le New York des ann\u00e9es 50, les lesbiennes ont toujours adopt\u00e9 ou r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9 le mod\u00e8le masculin. De Georges Sand, Colette \u00e0 la peintre Romaine Brooks, en passant par la chanteuse de cabaret Frede, nombreux sont les ant\u00e9c\u00e9dents des Drag Kings. La photographe lesbienne Claude Cahun, \u00e0 qui le Mus\u00e9e d'art moderne de Paris vient de consacrer une r\u00e9trospective, est \u00e0 sa mani\u00e8re pr\u00e9curseur de ce mouvement. Dans les ann\u00e9es 20, cette femme vivait en couple avec Suzanne Malherbe, le cheveux ras color\u00e9 en rose...\n\nSi l'\u00e9tude du travestisme est vieux comme H\u00e9rode, le radicalisme transgender soul\u00e8ve de nouvelles questions. Alors que les statistiques am\u00e9ricaines montrent que 2 personnes sur 100.000 sont transsexuels, \u00e0 part \u00e9gale entre gar\u00e7ons et filles, on peut se demander pourquoi appara\u00eet, seulement aujourd'hui, ce mouvement revendicatif des FTM et Drag Kings. L'extr\u00e9misme minoritaire anglo-saxon hautement conscientis\u00e9, du f\u00e9minisme au lesbianisme, engendrerait le ph\u00e9nom\u00e8ne politis\u00e9 des Drag Kings. Cette forme de travestisme f\u00e9minin serait l'expression d'une nouvelle lib\u00e9ration de la femme. Ce qu'expliquait, \u00e0 sa fa\u00e7on, la photographe du monde lesbien et SM, Della Grace, dans le Guardian Weekend, cet \u00e9t\u00e9: \u00abMaintenant quelques-unes d'entre nous sont plus rassur\u00e9es et capables de jouer avec les notions de genre. Lorsque nous utilisons un godemich\u00e9, nous ne sommes plus effray\u00e9es de singer la sexualit\u00e9 h\u00e9t\u00e9ro.\u00bb Ce m\u00e9lange des genres gay-lesbien s'expliquerait aussi par la r\u00e9cente confiance entre gays et lesbiennes, qui d\u00e9coule de leur engagement commun dans la lutte contre le sida. Mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne est souvent mal v\u00e9cu par le reste de la communaut\u00e9 homo. Pour la journaliste Nathalie Magnan, sp\u00e9cialiste du monde lesbien, \u00abtant que le f\u00e9minisme fran\u00e7ais ne d\u00e9ploie pas de place pour le discours sur les questions de genre, je ne vois pas comment les lesbiennes fran\u00e7aises pourraient commencer \u00e0 avoir des pratiques plus ludiques, comme celle des Drag Kings\u00bb. La France va pourtant bient\u00f4t conna\u00eetre une d\u00e9ferlante Drag King, m\u00e9diatique tout du moins. Dans le cadre de l'exposition collective \u00abla Belle et la B\u00eate\u00bb, la photographe Catherine Opie expose ses photos du monde gay et lesbien (Lib\u00e9ration publie l'un de ces clich\u00e9s ci-dessus) au Mus\u00e9e d'art moderne de Paris ainsi que prochainement \u00e0 Beaubourg dans le cadre de l'exposition \u00abFeminin-masculin\u00bb. Mais comment les Drag Kings vont-ils s'implanter en France? Des soir\u00e9es transgender dans les clubs, \u00e0 la surm\u00e9diatisation, le courant fran\u00e7ais sera-t-il politis\u00e9 ou, comme pour les Drag Queens, commercial?",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "",
          "lastName": "Remes, Erik"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_U22VXUKW",
        "ref_UEM59ZCM",
        "ref_JIZDQKGQ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Drag Kings, le f\u00e9minin fait m\u00e2le",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "http://next.liberation.fr/vous/1995/10/09/drag-kings-le-feminin-fait-male_147581",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_389WZSNU",
      "abstractNote": "",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_7CWI8TFK",
        "ref_NDKPNFDE"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Les s\u00e9minaires de l'ERG",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://seminaire.erg.be/",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_A68JFRR2",
      "abstractNote": "Le hacking peut s'apparenter au piratage informatique. Dans ce cas, c'est une pratique visant \u00e0 un \u00e9change \u00ab discret \u00bb d'informations ill\u00e9gales ou personnelles. Cette pratique, \u00e9tablie par les hackers, appara\u00eet avec les premiers ordinateurs domestiques. Le hacking peut se d\u00e9finir \u00e9galement comme un ensemble de techniques permettant d'exploiter les failles et vuln\u00e9rabilit\u00e9s d'un \u00e9l\u00e9ment ou d'un groupe d'\u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels ou humains.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_B552SGPV",
        "ref_Q2J4MNB9",
        "ref_7CWI8TFK",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_C92QTM4E",
        "ref_E2EQQ468",
        "ref_FKJDY3ZQ",
        "ref_NIQKIK5A",
        "ref_K5G8C5K4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Hacking",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Hacking&oldid=139992254",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_XD35GATF",
      "abstractNote": "Le Forum des images rend hommage aux t\u00e9l\u00e9s citoyennes. Institutions aux Etats-Unis, elles sont plut\u00f4t locales en France.\n\nSma\u00efn a gard\u00e9 son bonnet blanc et sa parka sur le plateau. Il fait frisquet dans le studio d'Ondes sans fronti\u00e8res (OSF), o\u00f9 Casquette, l'animateur (accent du terroir et blouson de cuir), accueille ce matin un jeune des Mureaux (Yvelines) \u00e0 peine remis d'une histoire dans la cit\u00e9. \u00abAlors, Sma\u00efn, apr\u00e8s le coup de feu dans le lyc\u00e9e, tu nous dis que ce sont deux de tes fr\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s\"\u00bb Cela se passe dans \u00c7a crame sur Paname, \u00e9mission hebdomadaire de la t\u00e9l\u00e9 \u00abpirate\u00bb du XXe arrondissement parisien. Voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 presque un an qu'OSF \u00e9met depuis son studio perch\u00e9 dans un squat de la rue d'Avron. C'est l'une des multiples exp\u00e9riences de cha\u00eenes dites libres, de proximit\u00e9, locales, activistes, citoyennes, \u00abbrouettes\u00bb, bref alternatives, qui seront pr\u00e9sent\u00e9es ce soir et demain au Forum des images, \u00e0 Paris (1). Au programme, d\u00e9bats et projections, afin de \u00abfaire un \u00e9tat des lieux des t\u00e9l\u00e9visions \u00e9mergentes en France et \u00e0 l'\u00e9tranger, et de voir comment, avec l'av\u00e8nement de l'Europe et la multiplicit\u00e9 des canaux de diffusion, se profile la citoyennet\u00e9 dans les m\u00e9dias\u00bb, explique l'organisatrice, Nathalie Magnan.\n\n\u00abD\u00e9mocratisation\u00bb. Cette nouvelle forme de militance pour une \u00abd\u00e9mocratisation des m\u00e9dias\u00bb a d\u00e9j\u00e0 une longue exp\u00e9rience aux Etats-Unis, o\u00f9 Paper Tiger Television a multipli\u00e9 sur le c\u00e2ble les programmes \u00abdissidents\u00bb pendant la guerre du Golfe. Autre exemple, Deep Dish TV, dont on pourra voir un reportage (Nation Erupts) dans lequel un collectif de Noirs revient sur le traitement t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 d'\u00e9meutes \u00e0 Los Angeles.\n\nLes t\u00e9l\u00e9s alternatives sont pr\u00e8s de 2 500 aux Etats-Unis, qui offrent ainsi l'antenne \u00e0 qui le souhaite, pour peu que trois r\u00e8gles soient satisfaites: rien contre l'Etat, pas de pornographie, pas de commercial. Ceci pos\u00e9, on peut passer ses images sans contr\u00f4le de contenu, sans m\u00e9diateur. Ce qui fait que le discours tranche souvent dans le concert m\u00e9diatique, quand bien m\u00eame ces cha\u00eenes sont quasiment devenues des institutions, financ\u00e9es g\u00e9n\u00e9ralement par les municipalit\u00e9s ou des industriels. \u00abPendant la guerre du Golfe, le programme de Paper Tiger s'est retrouv\u00e9 au rang de \"deuxi\u00e8me programme regard\u00e9 alors aux Etats-Unis\u00bb, poursuit Nathalie Magnan.\n\nEn HLM. On n'en est pas l\u00e0 en France, o\u00f9 la majorit\u00e9 de ces cha\u00eenes \u00abdiff\u00e9rentes\u00bb semble avoir une vocation plus locale qu'\u00abalternative\u00bb. Comme Canal Nord \u00e0 Amiens, qui, depuis 1985, tente une exp\u00e9rience de t\u00e9l\u00e9vision de proximit\u00e9, couvrant 6 000 logements sur trois ZUP. Les quelques images pr\u00e9sent\u00e9es au forum montrent les acteurs habituels du genre (le groupe rock du quartier, la m\u00e9nag\u00e8re astucieuse, le journaliste proche de son public) dans le cadre tapiss\u00e9 de papier peint \u00e0 fleurs du studio lov\u00e9 dans la cit\u00e9. Mais l'interactivit\u00e9 n'est pas feinte, et le maire comme le repr\u00e9sentant de l'office HLM viennent r\u00e9guli\u00e8rement rendre des comptes \u00e0 l'antenne. Autre exp\u00e9rience, celle de T\u00e9l\u00e9 Bocal, une parisienne qui diffuse sur le mode des t\u00e9l\u00e9brouettes, c'est-\u00e0-dire qui transporte ses images de bistrot en bistrot (Lib\u00e9ration du 27 octobre 1998).\n\n\u00abNous, on est diffus\u00e9 en hertzien, et on y tient, explique Mich\u00e8le Rollin d'OSF. Nous refusons la publicit\u00e9. Nous pr\u00f4nons une taxe sur la pub qui serait revers\u00e9e aux t\u00e9l\u00e9visions associatives.\u00bb En avril dernier, Ondes sans fronti\u00e8res a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9mettre sans attendre le feu vert du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel, qui est venu apr\u00e8s et qui court jusqu'en mars. Sur le canal 36, on peut capter OSF dans un rayon d'une dizaine de kilom\u00e8tres autour de la rue d'Avron. Huit heures par jour. Au d\u00e9part, conglom\u00e9rat d'\u00e9nergies venus des \u00abmilitants sociaux\u00bb, de r\u00e9sistants audiovisuels (Canal d\u00e9cha\u00een\u00e9), de pionniers de la TV interactive, et du peintre Kiki Picasso, OSF assure aujourd'hui pr\u00e8s de huit heures de programmation quotidienne. \u00abLa programmation s'est \u00e9tablie de fait, raconte Mich\u00e8le Rollin. Nous avons une petite \u00e9quipe de reportage pour le journal, une \u00e9mission de philo qui se tient dans le resto turc du coin, deux plateaux ouverts le mercredi et le samedi, un journal po\u00e9tique politique, du vid\u00e9oart, une performance visuelle situationniste\" Tout ce qui, de pr\u00e8s ou de loin, ressemble \u00e0 de l'exclusion peut se retrouver ici.\u00bb Et apr\u00e8s mars? Le CSA leur demande de se constituer en SARL, ce qu'ils refusent. \u00abNous demandons simplement le droit \u00e0 l'info.\u00bb.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "",
          "lastName": "Peigne-Giuly, Annick"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_WTX3J5TQ",
        "ref_8CJGE2R3",
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_8ZYVGEVW"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Des cha\u00eenes d\u00e9chain\u00e9es",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "http://www.liberation.fr/france/1999/02/04/des-chaines-dechainees_264059",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_V5D8D3F7",
      "abstractNote": "Un logiciel libre est un logiciel dont l'utilisation, l'\u00e9tude, la modification et la duplication en vue de sa diffusion sont permises, techniquement et l\u00e9galement. Ceci afin de garantir certaines libert\u00e9s induites, dont le contr\u00f4le du programme par l'utilisateur et la possibilit\u00e9 de partage entre individus.\nCes droits peuvent \u00eatre simplement disponibles (cas du domaine public) ou bien \u00e9tablis par une licence, dite \u00ab libre \u00bb, bas\u00e9e sur le droit d'auteur. Les \u00ab licences copyleft \u00bb garantissent le maintien de ces droits aux utilisateurs m\u00eame pour les travaux d\u00e9riv\u00e9s.\nLes logiciels libres constituent une alternative \u00e0 ceux qui ne le sont pas, qualifi\u00e9s de \u00ab propri\u00e9taires \u00bb ou de \u00ab privateurs \u00bb. Ces derniers sont alors consid\u00e9r\u00e9s par une partie de la communaut\u00e9 du logiciel libre comme \u00e9tant l'instrument d'un pouvoir injuste, en permettant au d\u00e9veloppeur de contr\u00f4ler l'utilisateur.\nLe logiciel libre est souvent confondu \u00e0 tort avec :\nles gratuiciels (freewares) : un gratuiciel est un logiciel gratuit propri\u00e9taire, alors qu'un logiciel libre se d\u00e9finit par les libert\u00e9s accord\u00e9es \u00e0 l'utilisateur. Si la nature du logiciel libre facilite et encourage son partage, ce qui tend \u00e0 le rendre gratuit, elle ne s'oppose pas pour autant \u00e0 sa rentabilit\u00e9 principalement via des services associ\u00e9s. Les r\u00e9mun\u00e9rations sont li\u00e9es par exemple aux travaux de cr\u00e9ation, de d\u00e9veloppement, de mise \u00e0 disposition et de soutien technique. D'un autre c\u00f4t\u00e9 les logiciels gratuits ne sont pas n\u00e9cessairement libres, car leur code source n'est pas syst\u00e9matiquement accessible, et leur licence peut ne pas correspondre \u00e0 la d\u00e9finition du logiciel libre.\nl\u2019open source : le logiciel libre, selon son initiateur, est un mouvement social qui repose sur les principes de Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9 ; l\u2019open source quant \u00e0 lui, d\u00e9crit pour la premi\u00e8re fois dans La Cath\u00e9drale et le Bazar, s'attache aux avantages d'une m\u00e9thode de d\u00e9veloppement au travers de la r\u00e9utilisation du code source.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_Q2J4MNB9",
        "ref_VXAD2CT4",
        "ref_E2EQQ468",
        "ref_K5G8C5K4",
        "ref_7CWI8TFK",
        "ref_5QZ69QGH"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Logiciel libre",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Logiciel_libre&oldid=140027420",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_CIZMUZA6",
      "abstractNote": "Donna Haraway n'a pas eu de chance avec les Fran\u00e7ais. Form\u00e9e aux sciences, puis devenue historienne et professeure au Centre pour l'histoire de la conscience \u00e0 l'universit\u00e9 de Santa Cruz en Californie, elle a form\u00e9 des dizaines de chercheurs dans ce domaine hybride qu'on appelle encore d'un mot anglais les science studies. Tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre aux Etats-Unis, elle attire, pour chaque conf\u00e9rence, des foules d'amateurs d'id\u00e9es originales dans une vie universitaire devenue terriblement convenue.\n\nMais \u00e0 chaque fois qu'on a voulu la traduire on s'est heurt\u00e9 \u00e0 la difficult\u00e9 de son style et \u00e0 la dispersion apparente de ses centres d'int\u00e9r\u00eat : la vie des singes et de leurs primatologues, la science-fiction, la politique radicale aux Etats-Unis, la question du genre et de ses liens avec la vie des sciences, la biopolitique, la collaboration entre les esp\u00e8ces, le posthumain, les cyborgs, etc. C'est pourquoi on ne peut que se r\u00e9jouir de voir six de ses articles enfin traduits, qui permettent de comprendre, en un sens, que Haraway n'a jamais vraiment poursuivi qu'un seul sujet : comprendre la biologie hors de tout r\u00e9ductionnisme biologique.\n\nChaudron de sorci\u00e8re. Les articles r\u00e9unis ici sont de deux types : trois portent sur l'histoire culturelle des sciences biologiques (et sur les probl\u00e8mes de m\u00e9thode que peut poser une telle histoire) et sont d'une facture tout \u00e0 fait classique que reconna\u00eetront sans peine les amateurs des cultural studies. Ils montrent \u00e0 merveille que le d\u00e9veloppement des sciences naturelles a toujours servi de chaudron de sorci\u00e8re pour y m\u00e9langer bien d'autres ingr\u00e9dients, l'empire et la race parmi bien d'autres.\n\nLes trois autres portent sur la question cl\u00e9 de Donna Haraway : peut-on parvenir \u00e0 r\u00e9int\u00e9resser la gauche \u00e0 la question de la vie, sans tomber aussit\u00f4t dans des versions simplificatrices de la nature ? Question triplement importante.\n\nPour les f\u00e9ministes d'abord. Haraway est en effet l'une des rares chercheuses qui ait pris s\u00e9rieusement la biologie non pas pour montrer combien le devenir femme \u00ab\u00e9chappait\u00bb \u00e0 ses d\u00e9terminations, mais, tout au contraire, pour montrer qu'il fallait d'abord lib\u00e9rer la biologie des conceptions trop \u00e9troites qu'elle se fait d'elle-m\u00eame. En un sens, le projet de Donna Haraway est de toujours \u00abbiologiser\u00bb davantage le devenir-femme, \u00e0 ceci pr\u00e8s que la biologie dont elle dessine l'histoire ne ressemble en rien \u00e0 cette destin\u00e9e in\u00e9luctable dont il faudrait savoir s'extirper. D'o\u00f9 les difficult\u00e9s de situer ses positions dans les traditions f\u00e9ministes fran\u00e7aises, qui se sont plut\u00f4t d\u00e9velopp\u00e9es dans une relation de rejet \u00e0 l'\u00e9gard de toutes les pr\u00e9tentions biologiques assimil\u00e9es \u00e0 la \u00abnaturalisation\u00bb. Paradoxalement le biologique, pour Haraway, c'est l'antidestin.\n\nProth\u00e8ses. M\u00eame chose avec la question \u00e9pineuse des \u00abcyborgs\u00bb introduits en philosophie par son Manifeste Cyborg et reproduit dans ce recueil. Pas plus qu'elle n'associe biologie et d\u00e9terminisme, Donna Haraway ne se compla\u00eet dans une description \u00abposthumaniste\u00bb des cyborgs. Elle ne cherche pas du tout - m\u00eame si le vocabulaire d\u00e9j\u00e0 un peu dat\u00e9 peut le laisser croire par moments - \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la confusion introduite par les proth\u00e8ses dans les barri\u00e8res entre l'humain et le m\u00e9canique. Ce qu'elle cherche \u00e0 renouveler, une fois encore, c'est la notion m\u00eame de m\u00e9canique.\n\nM\u00eame chose dans son int\u00e9r\u00eat passionn\u00e9 pour la science-fiction, qui ne lui sert pas \u00e0 d\u00e9velopper une sorte de technophilie, mais, au contraire, \u00e0 explorer de combien de fa\u00e7ons possibles on peut enfin s\u00e9parer les questions de technique et de n\u00e9cessit\u00e9. Plus on introduit d'artifices, plus on introduit de possibles. Et pourtant, troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment important \u00e0 prendre en compte, sa c\u00e9l\u00e9bration des possibles ne rend pas Haraway insensible au radicalisme politique. Mais, l\u00e0 encore, elle se m\u00e9fie des automatismes.\n\nSon personnage favori, c'est le Trickster, sorte d'Herm\u00e8s qui fait bifurquer, au coin des rues, les habitudes les mieux \u00e9tablies. C'est ce qui a conduit Haraway, depuis une dizaine d'ann\u00e9es, \u00e0 une enqu\u00eate \u00e9tonnante dans l'analyse des attachements innombrables entre les humains et les chiens. Apr\u00e8s les singes en effet (auxquels elle a consacr\u00e9 un livre important, Primate Visions), c'est en s'entra\u00eenant \u00e0 sauter des obstacles avec son chien qu'elle affirme pouvoir renouveler les questions du vivre ensemble. Et, sous la plume de Donna Haraway, le mot \u00abvivre\u00bb prend un sens qui n'est en rien familier, mais qui entra\u00eene dans tous les m\u00e9andres associ\u00e9s dor\u00e9navant \u00e0 la biopolitique.\n\nOn voit qu'une auteure capable de prendre \u00e0 contre-pied tellement de r\u00e9flexes automatiques de la pens\u00e9e m\u00e9ritait d'\u00eatre traduite. Donna Haraway nous apprend qu'il y a bien d'autres t\u00e2ches politiques que de chercher \u00e0 s'\u00e9chapper des m\u00e9canismes vivants, puisqu'il y a \u00abbeaucoup de demeures diff\u00e9rentes dans le royaume de la vie\u00bb.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "name": "Latour, Bruno"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_RP6VDH8Q",
        "ref_MFE5ZE4V"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Donna Haraway approfondit le champ des possibles",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "http://next.liberation.fr/livres/2007/11/08/donna-haraway-approfondit-le-champ-des-possibles_105727",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_CT9XPJEV",
      "abstractNote": "Sans papiers et son f\u00e9minin sans papi\u00e8res d\u00e9signe, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral, tout \u00eatre vivant ne disposant pas de documents permettant de prouver son identit\u00e9. L'expression est g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9e pour d\u00e9signer un \u00c9tranger ou une \u00e9trang\u00e8re en situation irr\u00e9guli\u00e8re.",
      "authors": [],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_B552SGPV"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Sans papiers",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "encyclopediaArticle",
      "url": "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Sans_papiers&oldid=133928473",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_NIQKIK5A",
      "abstractNote": "\u00c0 rebours du discours ambiant de l\u2019\u00e9poque qui pr\u00f4nait la tol\u00e9rance z\u00e9ro et l\u2019exclusion afin d\u2019emp\u00eacher toute contamination, les activistes et penseurs progressistes comme Donna Haraway, auteure du Manifeste cyborg , sugg\u00e9raient plut\u00f4t de vivre avec. Et d\u2019envisager son devenir mutant. Nathalie Magnan, th\u00e9oricienne des m\u00e9dias et activiste f\u00e9ministe, retracera, lors de la conf\u00e9rence, cette histoire parall\u00e8le et la mani\u00e8re dont les Net artistes se sont empar\u00e9s de cette forme au potentiel fascinant, du premier virus artistique l\u00e2ch\u00e9 \u00e0 la Biennale de Venise par 0100101110101101.org et Epidemic, qui prolif\u00e9ra non pas tant dans les ordinateurs que dans les m\u00e9dias, au concept de \u00abvirus culturel\u00bb syst\u00e9matis\u00e9 par les agitateurs d\u2019Etoy, en passant par les premi\u00e8res \u0153uvres de Jodi qui semaient le chaos sur l\u2019\u00e9cran, faisant croire \u00e0 l\u2019utilisateur qu\u2019un programme ind\u00e9sirable avait d\u00e9traqu\u00e9 sa machine.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "",
          "lastName": "Lechner, Marie"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_A68JFRR2",
        "ref_RP6VDH8Q",
        "ref_5HGPP5H2"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Y a du virus dans l'art ?",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "newspaperArticle",
      "url": "http://www.liberation.fr/ecrans/2012/05/29/y-a-du-virus-dans-l-art_948472",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_V6DX5JHQ",
      "abstractNote": "You don't reboot a sailing boat like you reboot a computer.\n\nS4G n'est ni une agence de voyage, ni une r\u00e9sidence d'artistes, mais l'\u00e9quipage d'un bateau \u00e0 voile, \u00e0 l'\u00e9coute des besoins, des d\u00e9sirs, des n\u00e9cessit\u00e9s, des savoir faire, des comp\u00e9tences du bateau et des membres d'\u00e9quipage, qui navigue dans l'esprit du \"libre\" vers un projet collectif, et pour qui toute production est en \"creative commons\", \u00e7a va sans dire.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_NSR73T3Q",
        "ref_9433HFZ7",
        "ref_A33DYLSR",
        "ref_2VAU87EZ",
        "ref_AQBPIJPY",
        "ref_2CF4EPKK",
        "ref_WPK6FTH4"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Sailing 4 Geeks",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://archive.wikiwix.com/cache/?url=http%3A%2F%2Fvolt.lautre.net%2Fsail%2F",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_WPK6FTH4",
      "abstractNote": "",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "name": "Arts Catalyst"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_V6DX5JHQ",
        "ref_V8WMT3JM",
        "ref_3PLS86XZ"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Sailing for Geeks 2 : Ship-to-Shore",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.artscatalyst.org/sailing-geeks-2-ship-shore",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_2CF4EPKK",
      "abstractNote": "The \"S4G-2 : Ship-to-Shore\" project took place in the framework of \"Fadaiat : freedom of knowledge, freedom of movement\" event, a political, technological and artistic laboratory that took place from 17th to 26th of June 2005 in Tarifa (Spain) and Tanger (Morocco) on both sides of the tense frontier dividing Europe from Africa.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ewen",
          "lastName": "Chardronnet"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_V6DX5JHQ",
        "ref_V8WMT3JM",
        "ref_3PLS86XZ",
        "ref_ZTQUH2HT"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Sailing for Geeks 2 : Ship-to-shore",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "webpage",
      "url": "http://www.ewenchardronnet.com/semaphore/2005/12/shiptoshore.html",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_K8X7JNK5",
      "abstractNote": "\" La fin du XXe si\u00e8cle, notre \u00e9poque, ce temps mythique, est arriv\u00e9 et nous ne sommes que chim\u00e8res, hybrides de machines et d'organismes th\u00e9oris\u00e9s puis fabriqu\u00e9s ; en bref, des cyborgs. Le cyborg est notre ontologie ; il d\u00e9finit notre politique. Le cyborg est une image condens\u00e9e de l'imagination et de la r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle r\u00e9unies, et cette union structure toute possibilit\u00e9 de transformation historique. Dans la tradition occidentale des sciences et de la politique, tradition de domination masculine, raciste et capitaliste, tradition de progr\u00e8s, tradition de l'appropriation de la nature comme ressource pour les productions de la culture, tradition de la reproduction de soi par le regard des autres, la relation entre organisme et machine fut une guerre de fronti\u00e8res... \" Ainsi parle Donna Haraway, professeure au Department of History of Consciousness, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Santa Cruz. Elle est l'une des personnalit\u00e9s qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le champ de la th\u00e9orie f\u00e9ministe et des science studies. Ses textes traduits en plus de 16 langues en font une auteure incontournable de la sc\u00e8ne intellectuelle internationale, penseuse de la postmodernit\u00e9 et des technosciences. La plus grande partie de son oeuvre est encore in\u00e9dite en fran\u00e7ais. Bienvenue dans le monde \u00e9trange de Donna Haraway peupl\u00e9 de cyborgs, hybrides, femalemen, oncomice, coyotes et autres monstres. Il s'y d\u00e9joue les dichotomies anciennes : f\u00e9minin / masculin ; nature / culture ; vivant / artefact. Bienvenue dans le monde de Donna Haraway, ses fabulations sont les n\u00f4tres, nos pires craintes ou nos meilleures esp\u00e9rances ? A l'\u00e9vidence, les cartes politiques pour l'invention de nouveaux espaces. Cette anthologie propose les textes essentiels de Donna Haraway : Cyborg Manifeste, Situated Knowledge, Teddy Bear Patriarchy, Ecce Homo, Modest Witness, Race.",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Donna",
          "lastName": "Haraway"
        },
        {
          "creatorType": "translator",
          "firstName": "Laurence",
          "lastName": "Allard"
        },
        {
          "creatorType": "translator",
          "firstName": "Delphine",
          "lastName": "Gardey"
        },
        {
          "creatorType": "translator",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Magnan"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_RP6VDH8Q",
        "ref_MJJFVCTR",
        "ref_S5MGUXYY",
        "ref_MFE5ZE4V",
        "ref_EUNXR2M5",
        "ref_NREP3GRP"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Manifeste cyborg et autres essais : Sciences - Fictions - F\u00e9minismes",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "book",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "ref_EUNXR2M5",
      "abstractNote": "Laurence Allard, Delphine Gardey et Nathalie Magnan proposent au public fran\u00e7ais la traduction de six textes incontournables de Donna Haraway \u00e9crits entre 1985 et 1997. Outre le c\u00e9l\u00e8bre Cyborg Manifesto, \u00e9crit en 1985 et traduit pour la premi\u00e8re fois en fran\u00e7ais en 1992 dans la revue Futur Ant\u00e9rieur, l\u2019anthologie parue aux \u00e9ditions EXILS en 2007 pr\u00e9sente cinq essais qui permettent de mieux comprendre la critique f\u00e9ministe de Haraway, celle des normes de genre et de la domination. Tout d\u2019abord...",
      "authors": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Maria Eleonora",
          "lastName": "Sanna"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Fran\u00e7oise",
          "lastName": "Th\u00e9baud"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Rebecca",
          "lastName": "Rogers"
        }
      ],
      "category": "reference",
      "color": "#c57753",
      "connex": [
        "ref_K8X7JNK5",
        "ref_RP6VDH8Q",
        "ref_MFE5ZE4V"
      ],
      "dataset": "Nathalie Magnan",
      "dataset_": "nathalie-magnan",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Clio a lu : \"Donna Haraway, Manifeste cyborg et autres essais. Sciences \u2013 Fictions \u2013 F\u00e9minismes\"",
      "note": "",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "journalArticle",
      "url": "https://clio.revues.org/9952",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "group_1",
      "category": "group",
      "color": "#325d58",
      "group": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "label": "Nathalie Magnan",
      "supertag": true,
      "tag": [
        "Nathalie Magnan"
      ],
      "type": "group name",
      "url": "",
      "weight": 50
    },
    {
      "ID": "tag_1",
      "category": "tag",
      "color": "#a57eb7",
      "group": "",
      "label": "CYBERFEMINISME",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "CYBERFEMINISME"
      ],
      "type": "tag name",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "tag_26",
      "category": "tag",
      "color": "#a57eb7",
      "group": "",
      "label": "ENSEIGNEMENT",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ENSEIGNEMENT"
      ],
      "type": "tag name",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "tag_51",
      "category": "tag",
      "color": "#a57eb7",
      "group": "",
      "label": "THEMES",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEMES"
      ],
      "type": "tag name",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "tag_76",
      "category": "tag",
      "color": "#a57eb7",
      "group": "",
      "label": "PRESSE",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "PRESSE"
      ],
      "type": "tag name",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "tag_101",
      "category": "tag",
      "color": "#a57eb7",
      "group": "",
      "label": "THEORIE DES MEDIAS",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "THEORIE DES MEDIAS"
      ],
      "type": "tag name",
      "url": "",
      "weight": 25
    },
    {
      "ID": "tag_126",
      "category": "tag",
      "color": "#a57eb7",
      "group": "",
      "label": "ACTIVISME",
      "supertag": false,
      "tag": [
        "ACTIVISME"
      ],
      "type": "tag name",
      "url": "",
      "weight": 25
    }
  ],
  "stats": {
    "dfltColorsDict": [
      {
        "hex": "#8eba7d",
        "name": "group"
      },
      {
        "hex": "#c57753",
        "name": "reference"
      },
      {
        "hex": "#a57eb7",
        "name": "tag"
      }
    ],
    "edges_number": 550,
    "groups_names": [
      "Nathalie Magnan"
    ],
    "groups_number": 1,
    "grpsColorsDict": [
      {
        "hex": "#325d58",
        "name": "Nathalie Magnan"
      }
    ],
    "nodes_number": 153,
    "refs_number": 146,
    "tags_names": [
      "ACTIVISME",
      "CYBERFEMINISME",
      "ENSEIGNEMENT",
      "PRESSE",
      "THEMES",
      "THEORIE DES MEDIAS"
    ],
    "tags_number": 6
  }
}